[
  {
    "questionNum": 44001,
    "questionText": " ജൂലിയൻ അസാൻജെയുടെ ജന്മരാജ്യം? ",
    "answerText": " ആസ്‌ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44002,
    "questionText": " യുദ്ധരംഗത്ത് 'കൊളാറ്ററൽ ഡാമേജ്' എന്നത് കൊണ്ട് അർത്ഥമാക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " യുദ്ധത്തിനിടെ മനഃപൂർവ്വമല്ലാതെ സംഭവിക്കുന്ന അപകടം "
  },
  {
    "questionNum": 44003,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിവരാകാശ നിയമം (Right to Information Act) നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44004,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഔദ്യോഗിക രഹസ്യ നിയമം (Indian Official Secrets Act ) പാസാക്കിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": 1923
  },
  {
    "questionNum": 44005,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് വിവര സ്വാതന്ത്ര്യ നിയമം (Freedom of Information Act) പാസാക്കിയത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 2002ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44006,
    "questionText": " സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസത്തിനുള്ള കുട്ടികളുടെ അവകാശബിൽ ( The Right of Children to Free and Compulsory Education(RTE) Act) പാർലമെന്റ് പാസാക്കിയത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 2009 ആഗസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44007,
    "questionText": " സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസത്തിനുള്ള കുട്ടികളുടെ അവകാശ നിയമം ( The Right of Children to Free and Compulsory Education(RTE) Act) നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 2010 ഏപ്രിൽ -1 "
  },
  {
    "questionNum": 44008,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ പാർലമെന്റ് നൽകുന്ന മനുഷ്യാവകാശ പുരസ്കാരം ? ",
    "answerText": " സഖാറോഫ് പ്രൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44009,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിന്റെ ഉരുക്കു വനിത എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ആരയാണ് ? ",
    "answerText": " ഇറോം ചാനു ഷർമിള "
  },
  {
    "questionNum": 44010,
    "questionText": " ആരെക്കുറിച്ചുള്ള ഡോക്യുമെന്ററിയാണ് 'എന്റെ ശരീരം എന്റെ ആയുധം'(My Body My Weapon)? ",
    "answerText": " ഇറോം ചാനു ഷർമിള "
  },
  {
    "questionNum": 44011,
    "questionText": " അരുണാ റോയ് പ്രശസ്തയായ ....... ? ",
    "answerText": " സാമൂഹിക പ്രവർത്തക, പ്രമുഖ വിവരാകാശ പ്രവർത്തക, വിവരാകാശ നിയമ നിർമ്മാണത്തിന് നേതൃത്വപരമായി പങ്കുവഹിച്ചു, മസ്ദൂർ കിസാൻ ശക്തി സംഘടൻ (MKSS) എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചു.(തമിഴ്നാട്ടിൽ ജനനം) "
  },
  {
    "questionNum": 44012,
    "questionText": " പ്രൊട്ടസ്റ്റന്റ് വിപ്ലവത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ(1483-1546) "
  },
  {
    "questionNum": 44013,
    "questionText": " ഓൺ ദ ജ്യൂസ് ആന്റ് ദെയർ ലൈസ് എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ "
  },
  {
    "questionNum": 44014,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി നോബൽസമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " ഗോൾഡ്മാൻ എൻവയോൺമെന്റൽ പ്രൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44015,
    "questionText": " ഗോൾഡ്മാൻ എൻവയോൺമെന്റൽ പുരസ്കാരം 2004ൽ നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരികൾ? ",
    "answerText": " റാഷിദ.ബി, ചമ്പാദേവി ശുക്ല (ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തത്തിനിരയായവർക്ക് വേണ്ടിയുള്ള പോരാട്ടം) "
  },
  {
    "questionNum": 44016,
    "questionText": " ചിങ്ഗാരി അവാർഡ് നൽകുന്നത് എന്തിന് ?ആരാണ് തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തം പോലുള്ള രാസദുരന്തങ്ങൾക്കെതിരായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന വനിതകൾക്ക് നൽകാനായി റാഷിദ.ബി, ചമ്പാദേവി ശുക്ല എന്നിവർ ഏർപ്പെടുത്തിയത് .(₹50,000) "
  },
  {
    "questionNum": 44017,
    "questionText": " ആരാണ് സതീനാഥ് സാരംഗി ? ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തത്തെത്തുടർന്ന് യൂണിയൻ കാർബൈഡിനെതിരെ അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിൽ കേസ് നടത്തിയ മനുഷ്യാവകാശപ്പോരാളി, ഭോപ്പാൽ ഗ്രൂപ്പ് ഫോർ ഇൻഫർമേഷൻ ആക്ഷൻ(1986), പോയിസൺസ് ഗ്യാസ് എപിസോഡ് സ്‌ട്രഗിൾ(1985) എന്നീ സംഘടനകളുടെ സ്ഥാപകൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 44018,
    "questionText": " ഏത് ആക്ടു പ്രകാരമാണ് യൂണിയൻ കാർബൈഡിനെതിരെ കേസ്സുകൊടുക്കാനുള്ള പൂർണ്ണമായ അവകാശം ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റിൽ മാത്രമാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തം (അവകാശം രൂപപ്പെടുത്തൽ) ആക്ട് 1985"
  },
  {
    "questionNum": 44019,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തം നടന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1984 ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 44020,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ വാതകം? ",
    "answerText": " മീതൈൽ ഐസോ സയനേറ്റ്(MIC) "
  },
  {
    "questionNum": 44021,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ യൂണിയൻ കാർബൈഡ് കീടനാശിനി ഫാക്ടറി ഉത്പാദിപ്പിച്ചിരുന്ന കീടനാശിനി ? ",
    "answerText": " സെവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44022,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്ത സമയത്ത് യു.എസിലെ യൂണിയൻ കാർബൈഡ് ഗ്രൂപ്പിന്റെ അധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " വാറൻ ആൻഡേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 44023,
    "questionText": " അന്തർദേശീയ വനിതാദിനമായി ആചരിച്ചു തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1910 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44024,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന അന്തർദേശീയ വനിതാ വർഷമായി ആചരിച്ചത് ............... ൽ. ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 44025,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന അന്തർദേശീയ വനിതാ ദശകമായി ആചരിച്ചത് ........ ൽ. ",
    "answerText": " 1976 - 1985 (International Decade of Women)"
  },
  {
    "questionNum": 44026,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്കെതിരെയുള്ള എല്ലാവിധത്തിലുമുള്ള വിവേചനങ്ങളും അവസാനിപ്പിക്കാനുള്ള ഐക്യരാഷ്ട്ര കൺവെൻഷൻ നടന്നത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1979 ഡിസംബർ 18 (Convention on the Elimination of all Discriminations Against Women - CEDAW ) "
  },
  {
    "questionNum": 44027,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വനിതാ സംഘടന രൂപം കൊണ്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": " 2010 ജൂലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 44028,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വനിതാ സംഘടനയുടെ പ്രഥമ അധ്യക്ഷ ? ",
    "answerText": " മിഷേൽ ബാഷ് ലെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44029,
    "questionText": " UN Women ന്റെ പൂർണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " United Nations Entity of Gender Equality and the Empowerment of Women"
  },
  {
    "questionNum": 44030,
    "questionText": " സ്ത്രീ പുരുഷ സമത്വത്തിനും , സ്ത്രീ ശാ്ക്തീകരണത്തിനും വേണ്ടി ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന രൂപീകരിച്ച പുതിയ സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വനിതാ സംഘടന (UN Women) "
  },
  {
    "questionNum": 44031,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വനിതാ സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് (2011 ജനുവരി 1) "
  },
  {
    "questionNum": 44032,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വനിതാ സംഘടന (UN Women) ഏതൊക്കെ UN സംഘടനകൾ ചേർത്ത് രൂപീകരിച്ചതാണ് ? ",
    "answerText": " Division for Advancement of Women (DAW), International Research and Training Institute for Advancement of Women (INSTRAW), Office of Special Adviser on Gender Issue and Advancement of Women (), UN Development Fund for Women"
  },
  {
    "questionNum": 44033,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹിജഡകൾക്കും മറ്റും വോട്ടവകാശം ലഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1994ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44034,
    "questionText": " മാർച്ച് 9ന് രാജ്യസഭയിൽ അവതരിപ്പിച്ച 108-ാം ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ബിൽ വിവക്ഷിക്കുന്നതെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ വിവിധ സംസ്ഥാന നിയമസഭകളിലേയും ലോകസഭയിലേയും അംഗത്വത്തിന്റെ 33% സ്ത്രീകൾക്ക് സംവരണം ചെയ്യുക. "
  },
  {
    "questionNum": 44035,
    "questionText": " മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റിയുടെ സ്ഥാപക? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 44036,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ ആദ്യകാല നാമം? ",
    "answerText": " ആഗ്നസ് ഗോൺ ഹാബൊയാക്സു "
  },
  {
    "questionNum": 44037,
    "questionText": " മദർ തെരേസ ജനിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1910 ആഗസ്റ്റ് 27ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44038,
    "questionText": " മദർ തെരേസ ജനിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " യുഗോസ്ലാവിയയിലെ 'സ്കോപ് ജെ'-യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44039,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ മാതാപിതാക്കൾ? ",
    "answerText": " നിക്കോളോസ് ബൊജാ(പിതാവ്), ഡ്യനാഫിൽ ബെർണായ് "
  },
  {
    "questionNum": 44040,
    "questionText": " 18-ാം വയസിൽ മദർ തെരേസ അംഗത്വമെടുത്ത ഐറിഷ് സന്യാസിനി സഭ? ",
    "answerText": " ലൊറേറ്റോ സന്യാസിനി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 44041,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ ആധ്യാത്മിക ഗുരു? ",
    "answerText": " ഫാദർ വാൻ എക്സെമ് "
  },
  {
    "questionNum": 44042,
    "questionText": " മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റി സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1950 ഒക്ടോബർ 7ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44043,
    "questionText": " മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 44044,
    "questionText": " മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റിയുടെ കീഴിലുള്ള, അശരണർക്കായുള്ള , താമസസ്ഥലത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " നിർമ്മല ഹൃദയ "
  },
  {
    "questionNum": 44045,
    "questionText": " മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റിയുടെ കീഴിലുള്ള, കുഷ്ഠ രോഗികൾക്കായുള്ള ചികിത്സാലയത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ശാന്തി നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 44046,
    "questionText": " മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റിയുടെ ആഭിമുഖ്യത്തിൽ, ഇന്ത്യയുടെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിലുള്ള ശിശുസംരക്ഷണ കേന്ദ്രങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ശിശുഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44047,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് 'പദ്മശ്രീ' ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 44048,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് സമാധാനത്തിനുള്ള 'നോബൽ സമ്മാനം' ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 44049,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് അന്തർദേശീയ ധാരണയ്ക്കുള്ള 'നെഹ്റു അവാർഡ്' ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 44050,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് 'ഭാരതരത്ന' പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 44051,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് ഭാരത ശിരോമണി പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 44052,
    "questionText": " മദർ തെരേസയെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവൺമെന്റ് തങ്ങളുടെ പരമോന്നത ബഹുമതിയായ 'ഓർഡർ ഓഫ് മെരിറ്റ് ' നൽകി ആദരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 44053,
    "questionText": " മദർ തെരേസ അന്തരിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1997 സെപ്റ്റംബർ 5ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44054,
    "questionText": " മദർ തെരേസയെ 'വാഴ്ത്തപ്പെട്ടവൾ ' ആയി പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 2003 ഒക്ടോബർ 19ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44055,
    "questionText": " സാധാരണ വിമാനങ്ങൾ പോലെ റൺവേയിലൂടെ സഞ്ചരിച്ച് ഉയർന്നു പൊങ്ങുകയും അതുപോലെ ലാൻഡു ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പൈലറ്റില്ലാ വിമാനം? ",
    "answerText": " റുസ്തം -1(25,000അടി ഉയരത്തിൽ,225km/hr) "
  },
  {
    "questionNum": 44056,
    "questionText": " റുസ്തം -1ന്റെ നിർമ്മാതാക്കൾ? ",
    "answerText": " എയ്റോനോട്ടിക്കൽ ഡെവലപ്മെന്റ് എസ്റ്റാബ്ലിഷ്മെൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 44057,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ 16-ാമത് വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മലബാർ വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 44058,
    "questionText": " മലബാർ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ കൊയിലാണ്ടി താലൂക്കിൽ(നീലഗിരി ബയോസ്ഫിയർ റിസർവിനുള്ളിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 44059,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി മൊബൈൽ നമ്പർ പോർട്ടബിലിറ്റി ആരംഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 2010നവംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 44060,
    "questionText": " മൊബൈൽ നമ്പർ പോർട്ടബിലിറ്റി ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാനസർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44061,
    "questionText": " എന്താണ് സീറ്റാബൈറ്റ്? ",
    "answerText": " ഡിജിറ്റൽ ഡാറ്റാ സംഭരണ ഏകകം1ZB=10 ഘാതം21 "
  },
  {
    "questionNum": 44062,
    "questionText": " .സിംഗുലാരിറ്റി (കറ്റസ്റ്റ്രഫി)സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ( (singularity theory) ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " വ്ളാദമിർ ആർണോൾഡ്(ഉക്രൈൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 44063,
    "questionText": " കറ്റസ്റ്റ്രഫി സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ആശയം? ",
    "answerText": " ചില സാഹചര്യങ്ങളിൽ ഒരു വ്യവസ്ഥയിൽ (system) സംഭവിക്കുന്ന ചെറുതും മന്ദവുമായ വ്യതിയാനങ്ങൾ , വലുതും ദ്ര്യുതതരവുമായ മാറ്റങ്ങളിലേക്ക് നയിച്ചേക്കാം;ഒരു കുന്നിൻ ചരിവിലൂടെ ഊർന്നിറങ്ങുന്ന ഏതാനും ഉരുളൻ കല്ലുകൾ ചിലപ്പോൾ ഒരു വലിയ മണ്ണിടിച്ചിലിലേക്ക് നയിക്കുന്നതുപോലെ. "
  },
  {
    "questionNum": 44064,
    "questionText": " ഫ്രക്ടൽ ജ്യാമിതിയുടെ(Fractal Geometry) ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ബെനോയ്റ്റ് മാൻഡൽ ബ്രോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 44065,
    "questionText": " പേഴ്സണൽ കംപ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ? ",
    "answerText": " ഹെൻറി റോബർട്ട്സ് (Altair-8800 ,1975ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 44066,
    "questionText": " വിമാനങ്ങളിലുപയോഗിക്കുന്ന ബ്ലാക്ക് ബോകസിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് വാറൈൻ (1957) "
  },
  {
    "questionNum": 44067,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷ്ണൽ കമ്മറ്റി ഓഫ് റെഡ്ക്രോസിന്റെ പ്രവർത്തനം ഔദ്യോഗികമായി ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1863 ഫെബ്രുവരി 17 "
  },
  {
    "questionNum": 44068,
    "questionText": " റെഡ്ക്രോസുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ആദ്യ ജനീവ കൺവെൻഷൻ നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1864 ആഗസ്റ്റ് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 44069,
    "questionText": " റെഡ്ക്രോസിന്റെ സ്ഥാപകനായി വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ ? ",
    "answerText": " ജീൻ ഹെൻറി ഡുനാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44070,
    "questionText": " റെഡ്ക്രോസിന്റെ ആരംഭത്തിന് നിമിത്തമായ കൃതി? ",
    "answerText": " എ മെമ്മറി ഓഫ് സോൽഫെറിനൊ (ഹെൻറി ഡുനാന്റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44071,
    "questionText": " ഹെൻറി ഡുനാന്റിന് സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1901ൽ (ഫ്രെഡറിക് പാസ്സയുമായ് പങ്കിട്ടു) "
  },
  {
    "questionNum": 44072,
    "questionText": " എന്താണ് HPI ? ",
    "answerText": " ഹ്യൂമൻ പ്രോവർട്ടി ഇൻഡക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44073,
    "questionText": " എന്താണ് MPI? ",
    "answerText": " മൾട്ടി ഡയമെൻഷണൽ പ്രോവർട്ടി ഇൻഡക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44074,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് സതി-അനുഷ്ഠാന നിരോധന നിയമം പാസ്സാക്കിയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1987ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44075,
    "questionText": " ലോകത്ത് ആദ്യമായി ഒരു സൈബര്‍ സൈനിക വിഭാഗം രൂപീകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ (2010ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44076,
    "questionText": " യു.എസ്.എ യുടെ സൈബര്‍ സൈനിക വിഭാഗത്തിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " യുണൈറ്റഡ് സ്റ്റേറ്റ്സ് സൈബര്‍ കമാന്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44077,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലെ ആദ്യത്തെ സൈബര്‍ യുദ്ധമായി അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " 2007ല്‍ റഷ്യ എസ്തോണിയക്കെതിരെ നടത്തിയത് "
  },
  {
    "questionNum": 44078,
    "questionText": " എന്താണ് ടൈറ്റാന്‍ റെയ്ന്‍(Titan Rain)? ",
    "answerText": " ചൈനയില്‍ നിന്ന് അമേരിക്കയുടെ മേല്‍ നടന്ന സൈബര്‍ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 44079,
    "questionText": " എന്താണ് മൂൺലൈറ്റ് മാസെ(Moon light Maze)? ",
    "answerText": " റഷ്യയില്‍ നിന്ന് അമേരിക്കയുടെ മേല്‍ നടന്ന സൈബര്‍ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 44080,
    "questionText": " ബെയ്ദു സെര്‍ച്ച് എഞ്ചിന്‍ ഏതു രാജ്യത്തേതാണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 44081,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സൈബര്‍ സൂപ്പര്‍വെപ്പൺ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടുള്ള കംപ്യൂട്ടര്‍ പ്രോഗ്രാം ? ",
    "answerText": " സ്റ്റക്സ് നെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44082,
    "questionText": " സ്റ്റക്സ് നെറ്റ് പ്രധാനമായും ആര്‍ക്കെതിരെയാണ് പ്രവര്‍ത്തിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഇറാനിലെ ന്യൂക്ലിയര്‍ പവര്‍ പ്ലാന്റിനെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 44083,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയര്‍ ഫൌണ്ടേഷന്‍ ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1985 ഒക്ടോബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44084,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്വെയര്‍ ഫൌണ്ടേഷന്‍ ആരംഭിച്ചത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തില്‍ ? ",
    "answerText": " റിച്ചാര്‍ഡ് സ്റ്റാള്‍മാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44085,
    "questionText": " ഗ്നു പ്രോജക്ട് ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1983 സെപ്തംബറില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44086,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയര്‍ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഇന്ത്യയിലെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 44087,
    "questionText": " എന്താണ് ചാമ്പ ()? ",
    "answerText": " പകര്‍പ്പവകാശ നിയന്ത്രണങ്ങളില്ലാതെ സ്വതന്ത്രമായി പങ്കിടാവുന്ന സിനിമ കൂട്ടായി നിര്‍മ്മക്കാനുള്ള സംരംഭം. "
  },
  {
    "questionNum": 44088,
    "questionText": " എന്താണ് യുഇഎഫ്ഐ ()? ",
    "answerText": " കംപ്യൂട്ടറിന് പ്രവര്‍ത്തിച്ചു തുടങ്ങാന്‍ സഹായിക്കുന്ന ബയോസിനു പകരമുള്ള സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 44089,
    "questionText": " വൈദ്യുത ബള്‍ബ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സര്‍ ജോസഫ് വില്‍സണ്‍ സ്വാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44090,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഇന്ന് നിലവിലുള്ള ഏറ്റവും വലിയ ശാസ്ത്ര ഗവേഷണ ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ലാര്‍ജ് ഹാഡ്രോണ്‍ കൊളൈഡര്‍ (LHC) കണികാത്വരിത്രം (partcle accelerator) "
  },
  {
    "questionNum": 44091,
    "questionText": " ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ് ലാര്‍ജ് ഹാഡ്രോണ്‍ കൊളൈഡര്‍ (LHC) നിര്‍മ്മിച്ചത് ? ",
    "answerText": " CERN"
  },
  {
    "questionNum": 44092,
    "questionText": " LACER ന്റെ പൂര്‍ണ്ണരൂപം ? ",
    "answerText": " Light Amplification by Stimulated Emission of Radiation"
  },
  {
    "questionNum": 44093,
    "questionText": " ആദ്യ ലേസറിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " റൂബി ലേസര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44094,
    "questionText": " റൂബി ലേസര്‍ ആദ്യമായി നിര്‍മ്മിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " റ്റി.എച്ച് മയ്‍മാന്‍ (1960ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44095,
    "questionText": " ലേസറിന്റെ മൈക്രോവേവ് പ്രതിരൂപം ? ",
    "answerText": " മേസര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44096,
    "questionText": " മേസര്‍ (MASER) നിര്‍മ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സി.എച്ച്. ടൌൺസ്(1953ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44097,
    "questionText": " ആദ്യമായി ശബ്ദത്തെ ദൃശ്യയോഗ്യമായ രീതിയില്‍ ആലേഖനം ചെയ്തെടുത്തതാര് ? ",
    "answerText": " ലിയോണ്‍ സ്കോട്ട് ഡി മാര്‍ടിന്‍ വില്ലെ (ഫ്രാന്‍സ് - 1860ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44098,
    "questionText": " ലിയോണ്‍ സ്കോട്ട് ഡി മാര്‍ടിന്‍ വില്ലെ ഏതുപകരണം വഴിയാണ് ശബ്ദലേഖനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഫൊണൊടോഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 44099,
    "questionText": " ലേഖനം ചെയ്ച ശബ്ദം ആദ്യമായി പുനര്‍നിര്‍മ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " തോമസ് ആല്‍വാ എഡിസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44100,
    "questionText": " എഡിസണ്‍ ശബ്ദലേഖനത്തിനും അത് തിരിച്ച് കേള്‍പ്പിക്കാനും ഉപയോഗിച്ച ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഫോണോഗ്രാഫ് (1877ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44101,
    "questionText": " ഗ്രാമഫോണ്‍ നിര്‍മ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എമിലി ബെര്‍ലിനര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44102,
    "questionText": " ആദ്യ സെന്‍സസ് ഓഫ് മറൈന്‍ ലൈഫ് ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 2000ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44103,
    "questionText": " ആദ്യ സെന്‍സസ് ഓഫ് മറൈന്‍ ലൈഫ് പ്രോജക്ട് റിപ്പോര്‍ട്ട് പുറത്ത് വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 2010ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44104,
    "questionText": " ആദ്യ സെന്‍സസ് ഓഫ് മറൈന്‍ ലൈഫ് പ്രോജക്ട് റിപ്പോര്‍ട്ട് പ്രകാരം കടലിലെ ജൈവവൈവിധ്യത്തിന്റെ അളവ് (അറിഞ്ഞെടുത്തോളം)? ",
    "answerText": 250000
  },
  {
    "questionNum": 44105,
    "questionText": " ഹബ്ള്‍ ടെലിസ്കോപ്പ് വിക്ഷേപിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1990 ഏപ്രില്‍ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 44106,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ഏജന്‍സികള്‍ സംയുക്തമായിട്ടാണ് ഹബ്ള്‍ ടെലിസ്കോപ്പ് വിക്ഷേപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " നാസ, യൂറോപ്യന്‍ സ്പെയിസ് ഏജന്‍സി "
  },
  {
    "questionNum": 44107,
    "questionText": " ഹബ്ള്‍ ടെലിസ്കോപ്പിന്റെ ഭാരം ? ",
    "answerText": " 11,110കി.ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 44108,
    "questionText": " ഭൂമിയില്‍ നിന്നും ഹബ്ള്‍ ടെലിസ്കോപ്പ് പരിക്രമണം ചെയ്യുന്ന അകലം? ",
    "answerText": " 559കി.മീ.(96–97 minutes 14–15 periods per day)) "
  },
  {
    "questionNum": 44109,
    "questionText": " വാനനിരീക്ഷണത്തിലെ ഭൌമാന്തരീക്ഷ തടസ്സങ്ങള്‍ ഒഴിവാക്കാന്‍ ബഹിരാകാശത്ത് ദൂരദര്‍ശനികള്‍ സ്ഥാപിച്ച് നിരീക്ഷണം നടത്തണമെന്ന ആശയം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ലിമാന്‍ സ്പിറ്റ്സര്‍ (യു.എസ്.എ) "
  },
  {
    "questionNum": 44110,
    "questionText": " എന്താണ് ഗ്രേറ്റ് ഒബ്സര്‍വേറ്ററി പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ബഹിരാകാശത്ത് ദൂരദര്‍ശനികള്‍ സ്ഥാപിച്ച് പ്രകാശ തരംഗ ദൈര്‍ഘ്യത്തിലും പ്രകാശേതര തരംഗ ദൈര്‍ഘ്യത്തിലും വാനനിരീക്ഷണം നടത്തുവാന്‍ യു എസ് എ യുടെ പ്രോജക്ട്. "
  },
  {
    "questionNum": 44111,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ഒബ്സര്‍വേറ്ററി പദ്ധതി പ്രകാരമുള്ള ആദ്യ ടെലിസ്കോപ്പ് ? ",
    "answerText": " ഹബ്ള്‍ ടെലിസ്കോപ് "
  },
  {
    "questionNum": 44112,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ഒബ്സര്‍വേറ്ററി പദ്ധതിയിലെ ടെലിസ്കോപ്പുകള്‍ ? ",
    "answerText": " ( ഹബ്ള്‍ ടെലിസ്കോപ്, "
  },
  {
    "questionNum": 44113,
    "questionText": " ഹബ്ള്‍ ടെലിസ്കോപിന്റെ നിയന്ത്രണ ചുമതല ആര്‍ക്ക് ? ",
    "answerText": " ബാള്‍ട്ടിമോര്‍ സ്പെയിസ് ടെലിസ്കോപ്പ് സയന്‍സ് ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്. "
  },
  {
    "questionNum": 44114,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ടെലിസ്കോപ്പ് ? ",
    "answerText": " അറ്റകമ ലാര്‍ജ് മില്ലി മീറ്റര്‍ അറെയെന്ന 66-ഡിഷ് റേഡിയോ ടെലിസ്കോപ്പ് (ചിലി) "
  },
  {
    "questionNum": 44115,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോക്കറ്റ് വാച്ച് നിര്‍മ്മിച്ചതെന്ന് വിശ്വസിക്കപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " പീറ്റര്‍ ഹെനിന്‍ (1510ല്‍, ന്യൂറംബര്‍ഗ്, ജര്‍മ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 44116,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോക്കറ്റ് വാച്ചിന് അതിന്റെ നിര്‍മ്മാതാവ് നല്‍കിയ പേര് ? ",
    "answerText": " ടാഷെനര്‍(Taschenuhr) "
  },
  {
    "questionNum": 44117,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോക്കറ്റ് വാച്ചിന്റെ പ്രവര്‍ത്തന തത്വം ? ",
    "answerText": " വെര്‍ഗ് എസ്കേപ്മെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44118,
    "questionText": " അറിയപ്പെടുന്നതില്‍ വച്ചേറ്റവും സമമിതിയുള്ള വലിയ തന്മാത്ര? ",
    "answerText": " ബക്കിബാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44119,
    "questionText": " ബക്കിബാള്‍ തന്മാത്രയുടെ യഥാര്‍ത്ഥനാമം ? ",
    "answerText": " ബക്ക് മിനിസ്റ്റര്‍ ഫുള്ളറീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44120,
    "questionText": " ബക്കിബാള്‍ തന്മാത്രകള്‍ നിര്‍മ്മിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് കേള്‍, ഹരോള്‍ഡ് ക്രോട്ടോ (1985) "
  },
  {
    "questionNum": 44121,
    "questionText": " ബക്കിബാള്‍ തന്മാത്രകള്‍ നിര്‍മ്മിച്ചതിന് അതിന്റെ നിര്‍മ്മാതാക്കള്‍ക്ക് നോബല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1996ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44122,
    "questionText": " റോയല്‍സൊസൈറ്റി ഓഫ് ലണ്ടന്‍ സ്ഥാപിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1660 നവംബര്‍ 28ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44123,
    "questionText": " ഇപ്പോഴും പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന ശാസ്ത്ര ജേര്‍ണ്ണല്‍ ? ",
    "answerText": " ഫിലോസഫിക്കല്‍ ട്രാന്‍സാക്ഷന്‍സ് ഓഫ് ദ റോയല്‍ സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 44124,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ ശാസ്|ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ലൂക്ക് ഹവാര്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44125,
    "questionText": " ഫിഫ(FIFA)യിലെ ആകെ അംഗങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": 202
  },
  {
    "questionNum": 44126,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1930 യുറൂഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 44127,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോളിന് ആദ്യമായി ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച ആഫ്രിക്കന്‍ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ ആഫ്രിക്ക (2010 ജൂണ്‍ 11 മുതല്‍ ജൂലൈ 11വരെ) "
  },
  {
    "questionNum": 44128,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ആഫ്രിക്കയില്‍ നടന്നത് എത്രാമത് ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ആണ് ? ",
    "answerText": " 19-ാമത്. "
  },
  {
    "questionNum": 44129,
    "questionText": " 19-ാമത് ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ടൂര്‍ണമെന്റില്‍ പങ്കെടുത്ത ആകെ രാജ്യങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": 32
  },
  {
    "questionNum": 44130,
    "questionText": " 19-ാമത് ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ടൂര്‍ണമെന്റില്‍ ആകെ മത്സരങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": 64
  },
  {
    "questionNum": 44131,
    "questionText": " 19-ാമത് ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ടൂര്‍ണമെന്റില്‍ പിറന്ന ആകെ ഗോളുകള്‍ ? ",
    "answerText": " 145 (ശരാശരി 2.27) "
  },
  {
    "questionNum": 44132,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍മാര്‍ ? ",
    "answerText": " സ്പെയിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44133,
    "questionText": " 2010ലെ ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ രണ്ടാം സഥാനക്കാര്‍ ? ",
    "answerText": " നെതര്‍ലാന്‍ഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44134,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പിലെ മികച്ച കളിക്കാരന്‍ ? ",
    "answerText": " ഡീഗോ ഫോര്‍ലാന്‍ (യുറൂഗ്വേ) "
  },
  {
    "questionNum": 44135,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പിലെ മികച്ച ഗോള്‍കീപ്പര്‍ ? ",
    "answerText": " ഐക്കര്‍ കാസിയസ് (സ്പെയിന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44136,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പിലെ മികച്ച യുവതാരം ? ",
    "answerText": " തോമസ് മുള്ളര്‍ (ജര്‍മ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 44137,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പിലെ ടോപ്പ് സ്കോറര്‍ ? ",
    "answerText": " തോമസ് മുള്ളര്‍ (ജര്‍മ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 44138,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പിലെ 3-ാം സ്ഥാനക്കാര്‍ ? ",
    "answerText": " ജര്‍മ്മനി ( യുറൂഗ്വേ 3-2) "
  },
  {
    "questionNum": 44139,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പിലെ ഫൈനല്‍ സ്കോര്‍ നില? ",
    "answerText": " സ്പെയിന്‍ 1 -- നെതര്‍ലാന്‍ഡ്സ് 0 "
  },
  {
    "questionNum": 44140,
    "questionText": " 2010ലെ ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പ് ഫൈനലിലെ ഗോള്‍ സ്കോറര്‍ ? ",
    "answerText": " ആന്ദ്രേ ഇനിയേസ്റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 44141,
    "questionText": " സ്പെയിന്‍ ലോകകപ്പ് സ്വന്തമാക്കുന്ന എത്രാമത് രാജ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " 8-ാമത് "
  },
  {
    "questionNum": 44142,
    "questionText": " ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ടൂര്‍ണമെന്റില്‍ ഉപയോഗിച്ച പന്ത് ? ",
    "answerText": " അഡിഡാസ് ജംബുലാനി( 45ഗ്രാം ഭാരം, 69സെ.മീ. ചുറ്റളവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44143,
    "questionText": " വരെയുള്ള ഫിഫ ലോകകപ്പ് വിജയികള്‍ ? ",
    "answerText": " യുറേഗ്വേ(1930, 1950), ഇറ്റലി(1934, 1938, 1982, 2006), ജര്‍മ്മനി(1954, 1974,1990),ബ്രസീല്‍(1958, 1962, 1970, 1994, 2002), ഇംഗ്ലണ്ട്(1966), അര്‍ജന്റീന(1978,1986), ഫ്രാന്‍സ് (1998), സ്പെയിന്‍(2010) "
  },
  {
    "questionNum": 44144,
    "questionText": " ഇരുപതാമത് ഫിഫ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോള്‍ ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പിന് ആതിഥേയത്വം വഹിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44145,
    "questionText": " ഏഷ്യാഡിന്റെ നടത്തിപ്പിന് മേല്‍ നോട്ടം വഹിക്കുന്ന സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഒളിമ്പിക് കൗണ്‍സില്‍ ഓഫ് ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44146,
    "questionText": " ഡല്‍ഹി ഏഷ്യാഡ് വരെ , ഏഷ്യാഡിന്റെ നടത്തിപ്പിന് മേല്‍ നോട്ടം വഹിച്ച സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസ് ഫെഡറേഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44147,
    "questionText": " 16-ാം ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസ് നടന്നതെവിടെ വച്ച് ? ",
    "answerText": " ഗ്വാങ് ഷൂ (ചൈന, 2010- നവംബര്‍ 12 മുതല്‍ 27 വരെ) "
  },
  {
    "questionNum": 44148,
    "questionText": " 16-ാം ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസില്‍ പങ്കെടുത്ത ആകെ രാജ്യങ്ങള്‍, കളിക്കാര്‍ ? ",
    "answerText": " 45 രാജ്യങ്ങളില്‍ നിന്നായി 9704 കളിക്കാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44149,
    "questionText": " 16-ാം ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസിലെ ആകെ മത്സരയിനങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " 42 കളികളിലായി 476 മത്സരയിനങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44150,
    "questionText": " ഗ്വാങ് ഷൂ ഏഷ്യാഡിന്റെ മുദ്രാവാക്യം ? ",
    "answerText": " ആവേശകരമായ കളികള്‍, ഒത്തൊരുമിക്കുന്ന ഏഷ്യ (Thrilling Games, Harmonious Asia ) "
  },
  {
    "questionNum": 44151,
    "questionText": " 16-ാം ഏഷ്യാഡിലെ ഏറ്റവും മികച്ച വനിതാ കായിക താരം ? ",
    "answerText": " ഹോങ് സുങ് (ജപ്പാന്‍, ബൗളിങ്ങ്, 3സ്വര്‍ണ്ണം) "
  },
  {
    "questionNum": 44152,
    "questionText": " 16-ാം ഏഷ്യാഡിലെ ഏറ്റവും മികച്ച പുരുഷ കായിക താരം ? ",
    "answerText": " താങ്‍യി (ചൈന, നീന്തല്‍, 4സ്വര്‍ണ്ണം, 2വെള്ളി) "
  },
  {
    "questionNum": 44153,
    "questionText": " 16-ാം ഏഷ്യാഡിലെ മെ‍ഡല്‍ നിലയിലെ ആദ്യ മൂന്നു സ്ഥാനക്കാര്‍? ",
    "answerText": " (1)ചൈന, (199സ്വര്‍ണ്ണം, 119 വെള്ളി, 98 വെങ്കലം ),(2)കൊറിയ റിപ്പബ്ലിക് , (76സ്വര്‍ണ്ണം, 65 വെള്ളി, 91 വെങ്കലം),(3)ജപ്പാന്‍ (48 സ്വര്‍ണ്ണം, 74 വെള്ളി, 94 വെങ്കലം) "
  },
  {
    "questionNum": 44154,
    "questionText": " ഗ്വാങ് ഷൂ ഏഷ്യാഡില്‍ ഇന്ത്യയുടെ മെഡല്‍ നില? ",
    "answerText": " 6-ാം സ്ഥാനം (14സ്വര്‍ണ്ണം, 17 വെള്ളി, 33 വെങ്കലം ) "
  },
  {
    "questionNum": 44155,
    "questionText": " ഇതുവരെയുള്ള ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസുകളില്‍ ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും മികച്ച പ്രകടനം ഏതു ഗയിംസിലാണ് ? ",
    "answerText": " 2010 ഗ്വാങ് ഷൂ "
  },
  {
    "questionNum": 44156,
    "questionText": " ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസ് അമ്പെയ്‍ത്തില്‍ ആദ്യമായി വ്യകതിഗത മെഡല്‍ നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ? ",
    "answerText": " തരുണ്‍ ദീപ് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 44157,
    "questionText": " ഗ്വാങ് ഷൂ ഏഷ്യാഡില്‍ ഏറ്റവും മികച്ച പ്രകടനം നടത്തിയ ഇന്ത്യന്‍ കായിക താരം ? ",
    "answerText": " സോംദേവ് വര്‍മ്മന്‍ (2സ്വര്‍ണ്ണം, 1 വെങ്കലം) "
  },
  {
    "questionNum": 44158,
    "questionText": " 17-ാംമത് ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസ് നടക്കുന്നതെവിടെ വച്ച് ? ",
    "answerText": " ഇഞ്ചിയോണ്‍, (തെക്കന്‍ കൊറിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 44159,
    "questionText": " 17-ാംമത് ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസ് നടക്കുന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 2014 സെപ്തംബര്‍ 19 മുതല്‍ ഒക്ടോബര്‍ 4 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 44160,
    "questionText": " 17-ാംമത് ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസ് വേദിക്കു വേണ്ടിയുള്ള വോട്ടെടുപ്പില്‍ ഇഞ്ചിയോണ്‍ പരാജയപ്പെടുത്തിയ നഗരം? ",
    "answerText": " ന്യൂൂഡല്‍ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 44161,
    "questionText": " 17-ാംമത് ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസിന്റെ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " Diversity Shines Here"
  },
  {
    "questionNum": 44162,
    "questionText": " 17-ാംമത് ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസിന്റെ ഭാഗ്യ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " 3Harbor Seals 1. Barame (Wind), 2.Vinchuon (Dance), 3. Chumuro (Light)"
  },
  {
    "questionNum": 44163,
    "questionText": " 17-ാംമത് ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസില്‍ ഉള്‍പ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളതും ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരയിനങ്ങളല്ലാത്തതുമായവ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " Base ball, Ten pin bowling, Cricket, Kabadi, Karate, Sepak takraw, Squash,and Wushu."
  },
  {
    "questionNum": 44164,
    "questionText": " 16-ാം ഏഷ്യാഡില്‍ ഉണ്ടായിരുന്നതും 17-ാംമത് ഏഷ്യന്‍ ഗയിംസില്‍ ഉള്‍പ്പെടുത്തിയിട്ടില്ലാത്തതുമായ ഇനങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " Roller sports, Chess, Cue sports, Soft ball, Dance sport, and Dragon boat"
  },
  {
    "questionNum": 44165,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ വൃക്കകള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്‌ ? ",
    "answerText": " തണ്ണീര്‍ത്തടങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44166,
    "questionText": " തണ്ണീര്‍ത്തടങ്ങള്‍ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനുവേണ്ടിയുള്ള ആദ്യ കണ്‍വെന്‍ഷന്‍ നടന്നെതെവിടെ? എന്ന്? ",
    "answerText": " ഇറാനിലെ റംസാറില്‍ ,1971 ഫെബ്രുവരി 2ന്. "
  },
  {
    "questionNum": 44167,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തണ്ണീര്‍ത്തടം ? ",
    "answerText": " പാന്റനാല്‍ (1.5 ലക്ഷം ച.കി.മീ.) "
  },
  {
    "questionNum": 44168,
    "questionText": " പാന്റനാല്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ബ്രസീല്‍, ബൊളീവിയ, പരാഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 44169,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി രൂപീകരിക്കപ്പെട്ട റംസാര്‍ സൈറ്റ്‌ ഏത്‌ ? ",
    "answerText": " ചില്‍ക്ക തടാകം (ഒറീസ്സ) "
  },
  {
    "questionNum": 44170,
    "questionText": " കേവല്‍ദേവ്‌ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44171,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ തണ്ണീര്‍ത്തടം ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44172,
    "questionText": " എന്താണ് റംസാര്‍ സൈറ്റുകള്‍ ? ",
    "answerText": " പ്രാദേശികവും തദ്ദേശീയവുമായ പദ്ദതികള്‍ രൂപീകരിച്ച്‌ അന്താരാഷ്ട്ര സഹകരണത്തോടുകൂടി സംരക്ഷിക്കപ്പെടുന്ന തണ്ണീര്‍ ത്തടങ്ങളാണ് റംസാര്‍ സൈറ്റുകള്‍ . "
  },
  {
    "questionNum": 44173,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രമുഖ റംസാര്‍ സൈറ്റുകള്‍ ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായല്‍, ശാസ്താംകോട്ടകായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44174,
    "questionText": " ലോക തണ്ണീര്‍ത്തട ദിനം ? ",
    "answerText": " ഫിബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 44175,
    "questionText": " യുദ്ധം ആരംഭിക്കുന്നത് മനുഷ്യമനസ്സുകളിലാണ് - ഈ വാക്കുകള്‍ ഏതു വേദത്തിലേതാണ് ? ",
    "answerText": " അഥര്‍വ്വ വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 44176,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര അഹിംസാ ദിനം എന്ന് ? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബര്‍ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 44177,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗം ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 44178,
    "questionText": " ഇറാന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ടെഹ്റാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44179,
    "questionText": " ഒറീസ്സയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44180,
    "questionText": " എന്താണ് ഫോര്‍ത്ത് എസ്റ്റേറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പത്രമാധ്യമങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44181,
    "questionText": " ഹാരി പോട്ടര്‍ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്റെ സൃഷ്ടാവ് ? ",
    "answerText": " ജെ.കെ. റൌളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 44182,
    "questionText": " ഏത് ഇന്ത്യന്‍ വിദ്യാര്‍ത്ഥിനിയുടെ പേരിലാണ് ഷുദ്രഗ്രഹമുള്ളത് ? ",
    "answerText": " നന്ദിനി ശര്‍മ്മ ( യു.എസ്.എ യിലെ ഇന്ത്യന്‍ വംശജ- '23228 നന്ദിനി ശര്‍മ്മ' ) "
  },
  {
    "questionNum": 44183,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലക്ഷണമൊത്ത നോവല്‍ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദ ടെയില്‍ ഓഫ് ഗെഞ്ചി ( Japanese – 'The tale of Genji' - 11th Century ) "
  },
  {
    "questionNum": 44184,
    "questionText": " ദ ടെയില്‍ ഓഫ് ഗെഞ്ചിയുടെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " മുറാസാക്കി ഷിക്കിബു (ജാപ്പനീസ് വനിതാ നോവലിസ്റ്റ്- Murasaki Shikibu ) "
  },
  {
    "questionNum": 44185,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും പ്രധാന ഊര്‍ജ്ജ സ്രോതസ്സ് ? ",
    "answerText": " സൂര്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44186,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ വ്യോമസേനാ ദിനം ? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബര്‍ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 44187,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ട് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44188,
    "questionText": " സോപാനം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " ഞരളത്ത് രാമപ്പൊതുവാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44189,
    "questionText": " കോവിലന്‍ എന്ന തൂലികനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാരന്‍ ? ",
    "answerText": " കണ്ടാണശ്ശേരി വട്ടോമ്പറമ്പിൽ വേലപ്പൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44190,
    "questionText": " പൂതപ്പാട്ടിന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44191,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള സാഹിത്യകാരന്‍ ? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 44192,
    "questionText": " 2010ലെ കോമണ്‍വെല്‍ത്ത് ഗയിംസ് നടന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്‍ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 44193,
    "questionText": " ജയ് ഹിന്ദ് - ഈ മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44194,
    "questionText": " പ്രവര്‍ത്തിക്കൂ അല്ലെങ്കില്‍ മരിക്കൂ - ഗാന്ധിജിയുടെ ഈ വാക്കുകള്‍ ഏതുസമരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരം (1942) "
  },
  {
    "questionNum": 44195,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി മരിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1948 ജനുവരി 30ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44196,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയാകാന്‍ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം ? ",
    "answerText": " 25 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44197,
    "questionText": " അള്‍ട്രാവയലറ്റ് രശ്മികളില്‍ നിന്നും ഭൂമിയെ സംരക്ഷിക്കുന്ന അന്തരീക്ഷപാളി ? ",
    "answerText": " ഓസോണ്‍ പാളി "
  },
  {
    "questionNum": 44198,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താന്‍ വേണ്ട സമയം ? ",
    "answerText": " 8മിനിട്ട് 20 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44199,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപസമൂഹം ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44200,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും താഴ്‌ന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " ചാവു കടല്‍ (സമുദ്ര നിരപ്പില്‍ നിന്നും 420മീ.താഴെ) "
  },
  {
    "questionNum": 44201,
    "questionText": " ആദ്യ ട്വന്റി ട്വന്റി ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ചാമ്പ്യന്‍ ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44202,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ത്രീഡി സിനിമ ? ",
    "answerText": " മൈഡിയര്‍ കുട്ടിച്ചാത്തന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44203,
    "questionText": " ദക്ഷിണഗംഗോത്രി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " അന്റാര്‍ട്ടിക്കയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44204,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും റഷ്യയും സംയുക്തമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ക്രൂയിസ് മിസൈല്‍ ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44205,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തേയിലത്തോട്ടം ? ",
    "answerText": " കാക്കച്ചന്‍ തോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 44206,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയഗാനമായ ജനഗണമന ചിട്ടപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത് ഏതു രാഗത്തില്‍? ",
    "answerText": " ശങ്കരാഭരണം "
  },
  {
    "questionNum": 44207,
    "questionText": " മധുശാല എന്ന കൃതിയുടെ(കവിത) രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഹരി വംശ് റായ് ബച്ചന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44208,
    "questionText": " കൂലി എന്ന നോവല്‍ എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " മുല്‍ക്ക് രാജ് ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 44209,
    "questionText": " സംസ്കൃത നാടകമായ കര്‍ണ്ണഭാരം എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " ഭാസന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44210,
    "questionText": " ഏതു രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് തിരുവിതാംകൂറില്‍ ആദ്യമായി ജനസംഖ്യാ കണക്കെടുപ്പ് നടന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44211,
    "questionText": " ഹൈന്ദവ തീര്‍ത്ഥാടന കേന്ദ്രമായ പശുപതിനാഥ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " നേപ്പാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44212,
    "questionText": " മെസൊപ്പൊട്ടേമിയക്കാരുടെ എഴുത്തുവിദ്യയെ വിളിക്കുന്ന പേര് ?‍ ",
    "answerText": " ക്യൂണിഫോം "
  },
  {
    "questionNum": 44213,
    "questionText": " ചലച്ചിത്രമാക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാള സാഹിത്യ കൃതി ? ",
    "answerText": " മാര്‍ത്താണ്ഡ വര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 44214,
    "questionText": " ഏഴു ദ്വീപുകളുടെ നഗരം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 44215,
    "questionText": " ബൃഹദീശ്വര ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44216,
    "questionText": " ബൃഹദീശ്വര ക്ഷേത്രം നിര്‍മ്മിച്ച ചോള രാജാവ് ? ",
    "answerText": " രാജ രാജന്‍ ഒന്നാമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44217,
    "questionText": " ബൃഹദീശ്വര ക്ഷേത്രം നിര്‍മ്മിച്ച കാലഘട്ടം ? ",
    "answerText": " എ.ഡി 1003 to 1010 "
  },
  {
    "questionNum": 44218,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റക്കോ (മണ്ണ് +ചുണ്ണാമ്പ് +കരി) നന്ദി രൂപം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂര്‍ ബൃഹദീശ്വര ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 44219,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഭരണഘടന ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ് ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 44220,
    "questionText": " കാള്‍ മാര്‍ക്സിനെ അടക്കിയിരിക്കുന്നത് ഏതു രാജ്യത്ത് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 44221,
    "questionText": " ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകന്‍ ? ",
    "answerText": " വില്ല്യം ജോണ്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44222,
    "questionText": " ബാലെ എന്ന കലാരൂപത്തിന്റെ സൃഷ്ടാവ് ? ",
    "answerText": " അന്നാ പാവ്‌ലോ "
  },
  {
    "questionNum": 44223,
    "questionText": " ഏതു കളിയുടെ ടൈം ഇന്റര്‍വെല്ലിനെ പറയുന്ന പേരാണ് ചക്കര്‍ ? ",
    "answerText": " പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 44224,
    "questionText": " സോമന്‍ എന്നത് ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ് ? ",
    "answerText": " തോപ്പില്‍ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 44225,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചം വികസിച്ചു കൊണ്ടിരിക്കുന്നു എന്ന് സമര്‍ത്ഥിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍ ? ",
    "answerText": " എഡ്വിന്‍ഹബ്ബിള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44226,
    "questionText": " മൈക്രോസ്കോപ്പില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെന്‍സ് ? ",
    "answerText": " കോണ്‍വെക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44227,
    "questionText": " മാക്സ് പ്ലാങ്ക് ഭൌതിക ശാസ്ത്ര നോബല്‍ സമ്മാനം നേടിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1918ല്‍ ക്വാണ്ടം തിയറിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44228,
    "questionText": " നാഷ്ണല്‍ ജിയോഫിസിക്കല്‍ റിസര്‍ച്ച് ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 44229,
    "questionText": " ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞരുടെ ബൈബിള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുസ്തകം ? ",
    "answerText": " ദിറെവലൂഷനിബാ ഓര്‍ബിയം സെലസ്റ്റിയം "
  },
  {
    "questionNum": 44230,
    "questionText": " മരീചികയ്ക്ക് (Mirage) കാരണമാകുന്ന പ്രകാശ പ്രതിഭാസം ? ",
    "answerText": " അപവര്‍ത്തനം (Refraction) "
  },
  {
    "questionNum": 44231,
    "questionText": " കാന്തിക മണ്ഡലത്തിന്റെ ശക്തി അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ടെസ്‌ല "
  },
  {
    "questionNum": 44232,
    "questionText": " മാഗ്നിഫൈയിംഗ് ഗ്ലാസായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെന്‍സ് ? ",
    "answerText": " കോണ്‍വെക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44233,
    "questionText": " പ്രകാശം അനുപ്രസ്ഥതരംഗ(Transverse) രൂപത്തിലാണ് സഞ്ചരിക്കുന്നതെന്ന് സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റസ് ഫ്രണല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44234,
    "questionText": " ജഡത്വ നിയമത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 44235,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ഓട്ടോഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44236,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അണുബോംബിലുപയോഗിച്ച ഇന്ധനം ? ",
    "answerText": " U-235(യുറേനിയം-235) "
  },
  {
    "questionNum": 44237,
    "questionText": " പ്രകൃതിയില്‍ ഏറ്റവുമധികം കാണപ്പെടുന്ന യുറേനിയം ഐസോടോപ്പ് ? ",
    "answerText": " U-238 (യുറേനിയം-238) "
  },
  {
    "questionNum": 44238,
    "questionText": " യുറേനിയത്തിലെ പ്രോട്ടോണുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 92
  },
  {
    "questionNum": 44239,
    "questionText": " താപം അളക്കുവാനുള്ള യൂണിറ്റ്‌ ? ",
    "answerText": " കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 44240,
    "questionText": " ഒരു കുതിര ശക്തി (1HP)എത്ര വാട്ട്സ് ആണ് ? ",
    "answerText": " 746 വാട്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44241,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന്റെ 5-ാംമത്തെ അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " ബോസ് - ഐന്‍സ്റ്റീന്‍ സംഘനിതാവസ്ഥ ( Bose – EinsteinCondensate ) "
  },
  {
    "questionNum": 44242,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന്റെ 6-ാംമത്തെ അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " ഫെര്‍മിയോണിക് സംഘനിതാവസ്ഥ ( Fermionic Condensate ) "
  },
  {
    "questionNum": 44243,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന്റെ 7-ാംമത്തെ അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " അതിദ്രാവക ഫെര്‍മി വാതകം ( Super Fluid Fermi Gas ) "
  },
  {
    "questionNum": 44244,
    "questionText": " എന്താണ് സൂപ്പര്‍ ഫ്ളൂയിഡുകള്‍ ? ",
    "answerText": " വിസ്കോസിറ്റി ( Viscosity – ശ്യാനബലം) ഇല്ലാത്ത ദ്രാവകങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44245,
    "questionText": " കാന്‍ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവല്‍ ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 44246,
    "questionText": " കാന്‍ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവെലില്‍ ആദ്യമായി പ്രദര്‍ശിപ്പിച്ച അനിമേഷന്‍ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " അപ് (2010, 63-ാം മേളയില്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44247,
    "questionText": " 2011ലെ കാന്‍ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവെലില്‍ പാം ഡി ഓര്‍ (Golden Palm) നേടിയ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ദ ട്രീ ഓഫ് ലൈഫ് (The Tree of Life) "
  },
  {
    "questionNum": 44248,
    "questionText": " മേളകളുടെ മേള എന്ന് പേരുണ്ടായിരുന്ന ചലച്ചിത്രമേള ? ",
    "answerText": " ടൊറന്റോ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രമേള (TIFF) "
  },
  {
    "questionNum": 44249,
    "questionText": " ടൊറന്റോ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രമേള ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1976ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44250,
    "questionText": " ബെര്‍ലിന്‍ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രമേളയുടെ മുഖ്യവേദിയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ബെര്‍ലിനാലെ പലാസ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 44251,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രമേളയുടെ സ്ഥിരം വേദി ? ",
    "answerText": " പനാജി (ഗോവ) "
  },
  {
    "questionNum": 44252,
    "questionText": " 42-ാമത് ഇന്ത്യന്‍ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രമേളയിലെ(IFFI) മികച്ച ചിത്രം (Golden Peacock Award) ? ",
    "answerText": " പോര്‍ഫിരിയോ (കൊളംബിയന്‍ ചിത്രം)Profirio ( Director:- Alejandro Landes ) "
  },
  {
    "questionNum": 44253,
    "questionText": " കാന്‍ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവെലില്‍ ജുറി അംഗമാകുന്ന ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യന്‍‌ നടി ? ",
    "answerText": " ഐശ്വര്യ റായ്. "
  },
  {
    "questionNum": 44254,
    "questionText": " 42-ാമത് അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തില്‍ 'രജത മയൂരം' സ്വന്തമാക്കിയ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " സലിം അഹമ്മദ് (ആദാമിന്റെ മകന്‍ അബു) "
  },
  {
    "questionNum": 44255,
    "questionText": " 'ന്യൂഡ്, ഗ്രീന്‍ ലീവ്സ് ആന്‍ഡ് ബസ്റ്റ്' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " പാബ്ളൊ പിക്കാസ്സൊ "
  },
  {
    "questionNum": 44256,
    "questionText": " 'ന്യൂഡ് സിറ്റിങ്ങ് ഓണ്‍ എ ദിവാന്‍' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " അമാദിയൊ മൊദിഗ്ലിയാനി "
  },
  {
    "questionNum": 44257,
    "questionText": " 'ക്യാംപ് ബെല്‍സ് സൂപ്പ് ക്യാന്‍ വിത്ത് ക്യാന്‍ ഓപ്പണര്‍' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " ആന്‍ഡി വാര്‍ഹോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44258,
    "questionText": " 'ഓ ആള്‍റൈറ്റ് ' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " റോയ് ലിച്ച്റ്റൈന്‍സ്റ്റൈന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44259,
    "questionText": " 'സൂര്യകാന്തിപ്പൂക്കള്‍' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " വിന്‍സന്റ് വാന്‍ഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 44260,
    "questionText": " ചിത്രകാരനായ എച്ച്. എസ് റാസയുടെ പ്രശസ്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " പ്രകൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 44261,
    "questionText": " 'ഫാളിങ്ങ് ബേഡ് ' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " തയ്യബ് മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 44262,
    "questionText": " 'വിഷ് ഡ്രീം 'എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " അര്‍പ്പിതാ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 44263,
    "questionText": " 'ജെസ്റ്റേഷന്‍' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " എച്ച്. എസ് റാസ "
  },
  {
    "questionNum": 44264,
    "questionText": " 'വിന്റേജ് 'എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " അക്ബര്‍ പദംസീ "
  },
  {
    "questionNum": 44265,
    "questionText": " 'എ റൈഡര്‍ എറ്റോപ് റ്റു വൈറ്റ് ഹോഴ്‌സസ് ' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " മഞ്ജിത് ഭാവ "
  },
  {
    "questionNum": 44266,
    "questionText": " 'റൈഡിങ്ങ് ഹോഴ്‌സസ് ' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " ഹുസൈന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44267,
    "questionText": " 'സിഗ്നേച്ചര്‍ ബേഡ് ആന്‍ഡ് മൌണ്ടന്‍ ടീ 'എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " സ്വാമിനാഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44268,
    "questionText": " 'സ്കാര്‍ഫ് ഓഫ് ആന്‍ ഏന്‍ഷ്യന്റ് എറര്‍ 'എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ (ഇന്ത്യ) ആര് ? ",
    "answerText": " ടി.വി. സന്തോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 44269,
    "questionText": " 'ഗൂര്‍ണ്ണിക്ക' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ചിത്രകാരന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " പാബ്ളൊ പിക്കാസ്സൊ "
  },
  {
    "questionNum": 44270,
    "questionText": " വൈക്കംമുഹമ്മദ് ബഷീറിന്റെ ആത്മകഥഏത് ? ",
    "answerText": " ഓര്‍മ്മയുടെഅറകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44271,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് നനഞ്ഞു പോയെങ്കിലുംജ്വാല ? ",
    "answerText": " കെ.ബാലകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44272,
    "questionText": " എന്റെവഴിത്തിരിവ് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പൊന്‍കുന്നംവര്‍ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 44273,
    "questionText": " ജീവിതഛായകള്‍ആരുടെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " ഒ. മാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44274,
    "questionText": " എസ്.കെപൊറ്റക്കാടിന്റെ ആത്മകഥയുടെപേര് ? ",
    "answerText": " എന്റെവഴിയമ്പലങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44275,
    "questionText": " എസ് ഗുപ്തന്‍നായരുടെ ആത്മകഥ ഏത് ? ",
    "answerText": " മനസാസ്മരാമി "
  },
  {
    "questionNum": 44276,
    "questionText": " എതിര്‍പ്പ്ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " കേശവദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 44277,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് ഒരച്ചന്റെഓര്‍മ്മക്കുറിപ്പുകള്‍ ? ",
    "answerText": " ഈച്ചരവാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44278,
    "questionText": " എം.പിവീരേന്ദ്രകുമാറിന്റെ ആത്മകഥയുടെപേര് ? ",
    "answerText": " തിരിഞ്ഞുനോക്കുമ്പോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44279,
    "questionText": " യു.എഖാദറിന്റെ ആത്മകഥയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " കളിമുറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 44280,
    "questionText": " വ്യാഴവട്ടസ്മരണകള്‍എന്ന ആത്മകഥ എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " ബി.കല്യാണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 44281,
    "questionText": " മാധവിക്കുട്ടിയുടെആത്മകഥയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " എന്റെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 44282,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് കഴിഞ്ഞകാലം ? ",
    "answerText": " കെ.പി.കേശവമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44283,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് ഒരു സര്‍ജന്റെഓര്‍മ്മക്കുറിപ്പുകള്‍ ? ",
    "answerText": " ഡോ.പി.കെ.ആര്‍വാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44284,
    "questionText": " തകഴിയുടെആത്മകഥയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " ഓര്‍മ്മയുടെതീരങ്ങളില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44285,
    "questionText": " സമരം തന്നെജീവിതം ആരുടെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " വി. എസ്അച്യുതാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44286,
    "questionText": " എന്റെജീവിതസ്മരണകള്‍ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത്പത്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44287,
    "questionText": " പി.ഭാസ്കരന്റെ ആത്മകഥയുടെപേര് ? ",
    "answerText": " കാടാറുമാസം "
  },
  {
    "questionNum": 44288,
    "questionText": " എന്റെകഥയില്ലായ്മകള്‍ ആരുടെആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " എ.പിഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 44289,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് എന്നെ ഞാന്‍കാണുമ്പോള്‍ ? ",
    "answerText": " കെ.എംജോര്‍ജ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 44290,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെലക്ഷണമൊത്ത ആദ്യ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " എന്റെനാടുകടത്തല്‍(1911) "
  },
  {
    "questionNum": 44291,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് എന്റെ നാടുകടത്തല്‍? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനിരാമകൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 44292,
    "questionText": " ആരുടെആത്മകഥയാണ് ആത്മകഥയ്‌ക്കൊരാമുഖം? ",
    "answerText": " ലളിതാംബികഅന്തര്‍ജ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 44293,
    "questionText": " ഞാന്‍എന്നപേരില്‍ ആത്മകഥകള്‍എഴുതിയവര്‍ ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " എന്‍.എന്‍പിള്ള, സി.വികുഞ്ഞിരാമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44294,
    "questionText": " ആത്മകഥഎന്നപേരില്‍ ആത്മകഥകള്‍എഴുതിയവര്‍ ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " കെ.എംപണിക്കര്‍, ഇ.എം.എസ്,അന്നാചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 44295,
    "questionText": " ജീവിതസ്മരണകള്‍ എന്നപേരില്‍ ആത്മകഥകള്‍എഴുതിയവര്‍ ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " ഇ.വികൃഷ്ണപിള്ള, കെ.സിമാമന്‍മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 44296,
    "questionText": " ജോസഫ്മുണ്ടശ്ശേരിയുടെ ആത്മകഥയുടെപേര് ? ",
    "answerText": " കൊഴിഞ്ഞഇലകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44297,
    "questionText": " കുഞ്ഞുണ്ണിയുടെആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " എന്നിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 44298,
    "questionText": " സ്മരണാമണ്ഡലംഎന്ന പേരില്‍ ആത്മകഥ എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യപഞ്ചാനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44299,
    "questionText": " കവിയുടെകാല്പാടുകള്‍, നിത്യകന്യകയെതേടി ഇവ ആരുടെ ആത്മകഥകളാണ്? ",
    "answerText": " പി.കുഞ്ഞിരാമന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44300,
    "questionText": " തരംഗസിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യന്‍ ഹൈജന്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44301,
    "questionText": " ക്വാണ്ടം തിയറിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " മാക്സ് പ്ലാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44302,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രതിരോധ നിയമിത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ജി.എസ് ഓം "
  },
  {
    "questionNum": 44303,
    "questionText": " തമോദ്വാര സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ?? ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫന്‍ ഹോക്കിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44304,
    "questionText": " കാര്‍ബണ്‍ ഡേറ്റിങ്ങിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " വില്ലേര്‍സ് ഫ്രാങ്ക് ലിബി "
  },
  {
    "questionNum": 44305,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ അണുബോംബിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജാ രാമണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 44306,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയര്‍ ഫിസിക്സിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " റൂഥര്‍ഫോര്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44307,
    "questionText": " മിന്നല്‍ രക്ഷാചാലകം കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ബഞ്ചമിന്‍ ഫ്രാങ്ക്ളിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44308,
    "questionText": " കണികാ സിദ്ധാന്തത്തിന്റ(പ്രകാശം) ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44309,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വൈദ്യുത കാന്തിക സിദ്ധാന്തത്തിന്റ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ക്ലാര്‍ക്ക് മാക്സ്‌വെല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44310,
    "questionText": " സചേതന വസ്തുക്കളുടെ ശരീരത്തില്‍ നിരന്തരം നടന്നു കൊണ്ടിരിക്കുന്ന ജൈവപ്രവര്‍ത്തനങ്ങളെ മൊത്തത്തില്‍ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ഉപാപചയം "
  },
  {
    "questionNum": 44311,
    "questionText": " കേവല പദാര്‍ത്ഥങ്ങളില്‍ നിന്ന് സങ്കീര്‍ണ്ണ പദാര്‍ത്ഥങ്ങള്‍ നിര്‍മ്മിക്കപ്പെടുന്ന സംശ്ലേഷണ പ്രവര്‍ത്തനത്തെ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ഉപചയം "
  },
  {
    "questionNum": 44312,
    "questionText": " ജീവന്‍ നിലനിര്‍ത്തുന്ന രാസഭൗതിക പ്രവര്‍ത്തനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഉപചയം "
  },
  {
    "questionNum": 44313,
    "questionText": " പാരമ്പര്യത്തെ സംബന്ധിക്കുന്ന വിവരങ്ങള്‍ ഒരു തലമുറയില്‍ നിന്നും പിന്‍തലമുറകളിലേക്ക് വഹിച്ചുകൊണ്ടു പോകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിക് അമ്ലങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44314,
    "questionText": " ജീവകോശങ്ങളിലെ സുപ്രധാന സംശ്ലേഷണ പ്രവര്‍ത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്നത് ----? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിക് അമ്ലങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44315,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിക് അമ്ലങ്ങള്‍ ഏവ? ",
    "answerText": " റൈബോ ന്യൂക്ലിക് അമ്ലം (RNA), ഡി ഓക്സി റൈബോ ന്യൂക്ലിക് അമ്ലം (DNA) "
  },
  {
    "questionNum": 44316,
    "questionText": " കോശമര്‍മ്മത്തില്‍ കാണപ്പെടുന്ന ന്യൂക്ലിക് അമ്ലം ? ",
    "answerText": " ഡി ഓക്സി റൈബോ ന്യൂക്ലിക് അമ്ലം (DNA) "
  },
  {
    "questionNum": 44317,
    "questionText": " ജീവ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തന്മാത്ര ? ",
    "answerText": " ഡി ഓക്സി റൈബോ ന്യൂക്ലിക് അമ്ലം (DNA) "
  },
  {
    "questionNum": 44318,
    "questionText": " ജീവലോകത്തില്‍ ദീര്‍ഘായുഷ്മാന്‍ എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബ്രിസില്‍ കോണ്‍ പൈന്‍ (4900വയസ്, കാലിഫോര്‍ണിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 44319,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ആയുര്‍ദൈര്‍ഘ്യമൂള്ള ജന്തു ? ",
    "answerText": " ജയിന്റ് ടോര്‍ട്ടോയിസ് (Giant Tortoise , ഗാലപ്പോസ് ദ്വീപ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44320,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളെയും ചെറുകീടങ്ങളെയും കീറിമുറിച്ച് അവയുടെ ആന്തരിക ഘടനെക്കുറിച്ച് പഠിച്ച പുരാതന ഗ്രീക്ക് ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍ ? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടില്‍ (ബി.സി 384-322) "
  },
  {
    "questionNum": 44321,
    "questionText": " ആള്‍ക്കുരങ്ങുകളേയും മനുഷ്യരേയും കീറിമുറിച്ച് പഠനം നടത്തിയ ഗ്രീക്ക് ഭിഷഗ്വരന്‍ ? ",
    "answerText": " ഗാലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44322,
    "questionText": " ജീവ വിജ്ഞാനത്തെക്കുറിച്ച് വിവരങ്ങളാദ്യമായി ലിഖിത രൂപത്തില്‍ സൂക്ഷിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഗ്രീക്കുകാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44323,
    "questionText": " ആദ്യമായി സൂക്ഷമദര്‍ശിനിയി( Microscope)ലൂടെ കോശങ്ങളെ നിരീക്ഷിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ഹുക്ക് (1665ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44324,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മ ജീവികളെ ആദ്യമായി തിരിച്ചറിഞ്ഞതാര് ? ",
    "answerText": " ആന്റൺ വാൻ ലീവാൻഹോക്ക് (1676ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44325,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയങ്ങള്‍ സര്‍വ്വ വ്യാപിയാണെന്നും അവയില്‍ ചിലത് രോഗകാരികളാണെന്നും തെളിയിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്ചര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44326,
    "questionText": " കോശം ഉള്‍ക്കൊള്ളുന്ന സങ്കീര്‍ണ്ണ പദാര്‍ത്ഥത്തെ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോപ്ലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 44327,
    "questionText": " പ്രോട്ടോപ്ലാസം ജീവന്റെ അടിസ്ഥാന ഘടകം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " റ്റി. എച്ച് ഹക്സിലി "
  },
  {
    "questionNum": 44328,
    "questionText": " ജീവന്‍ കുടികൊള്ളുന്ന രാസയൗഗികം ഏത് ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോപ്ലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 44329,
    "questionText": " പ്രോട്ടോപ്ലാസ രൂപീകരണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ജീവപ്രവര്‍ത്തനം ? ",
    "answerText": " ഉപചയം "
  },
  {
    "questionNum": 44330,
    "questionText": " ഏകദേശംഎത്ര വര്‍ഷം മുമ്പാണ് ഭൂമിയില്‍ജീവന്‍ ഉത്ഭവിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 320കോടി "
  },
  {
    "questionNum": 44331,
    "questionText": " ജീവവസ്തുക്കളുടെഅടിസഥാന ഘടകം ? ",
    "answerText": " കോശം "
  },
  {
    "questionNum": 44332,
    "questionText": " ജീവലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിപ്പംകൂടിയ വൃക്ഷം ? ",
    "answerText": " ജനറല്‍ ഷെര്‍മാന്‍(ഭാരം -6100ടണ്‍,ഉയരം -83മീറ്റര്‍,ചുറ്റളവ് -24.61മീറ്റര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44333,
    "questionText": " 'ജനറല്‍ഷെര്‍മാന്‍ 'നില്‍ക്കുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " സെക്വയ നാഷ്ണല്‍പാര്‍ക്ക് ,കാലിഫോര്‍ണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44334,
    "questionText": " 'ജനറല്‍ഷെര്‍മാന്റെ 'ശാസ്ത്രനാമം ? ",
    "answerText": " സെക്വയാ ഡെന്‍ഡോണ്‍ജൈജാന്‍ഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 44335,
    "questionText": " ജീവലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയവൃക്ഷം ? ",
    "answerText": " ലിബ്ബി വൃക്ഷം (കോസ്റ്റ് റെഡ് വുഡ്)(111.6മീറ്റര്‍ ഉയരം) "
  },
  {
    "questionNum": 44336,
    "questionText": " കോസ്റ്റ്റെഡ് വുഡിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം ? ",
    "answerText": " സെക്വയ സെംപര്‍വിരന്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44337,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെഏറ്റവും വലിപ്പം കൂടിയ ജന്തു? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം( നീളം -30മീറ്റര്‍,ഭാരം - 200ടണ്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44338,
    "questionText": " സസ്യശാസ്ത്രത്തിന്റെപിതാവ് ? ",
    "answerText": " തിയോഫ്രാസ്റ്റസ്( ബി.സി384-322) "
  },
  {
    "questionNum": 44339,
    "questionText": " രക്തചംക്രമണം കണ്ടത്തിയതാര് ? ",
    "answerText": " വില്യംഹാര്‍വി ( 1624ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44340,
    "questionText": " ജീവനേയുംജീവജാലങ്ങളേയും കുറിച്ചുള്ളശാസ്ത്രീയ പഠനം ? ",
    "answerText": " ജീവശാസ്ത്രം(Biology) "
  },
  {
    "questionNum": 44341,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം ? ",
    "answerText": " സസ്യശാസ്ത്രം(Botany) "
  },
  {
    "questionNum": 44342,
    "questionText": " ജന്തുക്കളെകുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ജന്തുശാസ്ത്രം( Zoology ) "
  },
  {
    "questionNum": 44343,
    "questionText": " സൂക്ഷമജീവികളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്നശാസ്ത്രശാഖകള്‍ ? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയോളജി,വൈറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 44344,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടേയുംജന്തുക്കളുടേയും ശരീരാകൃതി,ഘടന തുടങ്ങിയവയെക്കുറിച്ചുള്ളപഠനമാണ് ? ",
    "answerText": " രൂപവിജ്ഞാനം(Morphology) "
  },
  {
    "questionNum": 44345,
    "questionText": " ജീവജാലങ്ങളുടെആന്തരികാവയവങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ളപഠനം? ",
    "answerText": " അനാട്ടമി( Anatomy ) "
  },
  {
    "questionNum": 44346,
    "questionText": " ജീവജാലങ്ങളുടെശാരീരിക പ്രവര്‍ത്തനങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ളപഠനം? ",
    "answerText": " ഫിസിയോളജി(Physiology) "
  },
  {
    "questionNum": 44347,
    "questionText": " കോശങ്ങളെപ്പറ്റിയുള്ളശാസ്ത്രീയ പഠനത്തെ വിളിക്കുന്നപേര് ? ",
    "answerText": " കോശവിജ്ഞാനം(Cytology) "
  },
  {
    "questionNum": 44348,
    "questionText": " ഒരുജീവിയില്‍ നിന്നും തലമുറകളിലേക്ക്പാരമ്പര്യ സ്വഭാവങ്ങള്‍എങ്ങനെ കൈമാറ്റം ചെയ്യപ്പെടുന്നുഎന്ന് വിശദമായ് പഠിക്കുന്നശാസ്ത്രശാഖ ? ",
    "answerText": " ജനിതകശാസ്ത്രം ( Genetics) "
  },
  {
    "questionNum": 44349,
    "questionText": " കോശങ്ങളിലെപാരമ്പര്യ ഘടകങ്ങളായ ജീനുകളുടേയുംമറ്റു കോശങ്ങളുടേയും തന്മാത്രാഘടനപഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖയാണ്? ",
    "answerText": " തന്മാത്രാജീവശാസ്ത്രം (Molecular Biology) "
  },
  {
    "questionNum": 44350,
    "questionText": " ജീവികളുംചുറ്റുപാടുകളുമായുള്ളബന്ധത്തെയും പരസ്പരാശ്രയത്വത്തെയുംകുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി വിജ്ഞാനം "
  },
  {
    "questionNum": 44351,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങളുടെആപേക്ഷിക സാന്ദ്രത അളക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44352,
    "questionText": " ജലത്തിനടിയില്‍ശബ്ദ തീവ്രത അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44353,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെജലാംശം അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44354,
    "questionText": " പാലിന്റെആപേക്ഷിക സാന്ദ്രതഅളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ലാക്ടോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44355,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമര്‍ദ്ദം അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ബാരോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44356,
    "questionText": " ഉയര്‍ന്നഊഷ്മാവുകള്‍ അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " പൈറോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44357,
    "questionText": " വാതകമര്‍ദ്ദംഅളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " മാനോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44358,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെആഴം അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഫാത്തോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44359,
    "questionText": " ഉയരംഅളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം? ",
    "answerText": " അള്‍ട്ടിമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44360,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെതീവ്രത അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്നഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓഡിയൊമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44361,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍ ആദ്യമായി നിര്‍മ്മിച്ച ലോഹസങ്കരം ? ",
    "answerText": " ഓട് (വെങ്കലം) "
  },
  {
    "questionNum": 44362,
    "questionText": " ഏറ്റവും ലഘുഘടനയുള്ള അമിനോ ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഗ്ലൈസിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44363,
    "questionText": " ജീവനുള്ള ശരീരത്തില്‍ ഏറ്റവും കുറച്ചളവില്‍ കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം ? ",
    "answerText": " മാംഗനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44364,
    "questionText": " എന്‍സൈമുകള്‍ നിര്‍മ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പദാര്‍ത്ഥം ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44365,
    "questionText": " പഴങ്ങള്‍ക്ക് മധുരം നല്കുന്ന പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " ഫ്രക്റ്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44366,
    "questionText": " സാധാരണ ഊഷ്മാവില്‍ ദ്രാവകാവസ്ഥയില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അലോഹം ? ",
    "answerText": " ബ്രോമിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44367,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ വളര്‍ച്ചയ്ക്ക് ഏറ്റവും അത്യാവശ്യമായ ഘടകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44368,
    "questionText": " മനുഷ്യനാദ്യമായി നിര്‍മ്മിച്ച കൃത്രിമ മൂലകം ? ",
    "answerText": " നെപ്റ്റ്യൂണിയം "
  },
  {
    "questionNum": 44369,
    "questionText": " നൈട്രസ് ഓക്സൈഡ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " സര്‍ ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 44370,
    "questionText": " ചുവന്നുള്ളിയുടെ നീറ്റലിനു കാരണമായ രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44371,
    "questionText": " പൂര്‍ണ്ണമായുംഇരുമ്പും കൊണ്ട് നിര്‍മ്മിച്ചആദ്യ കപ്പല്‍ ? ",
    "answerText": " വള്‍ക്കന്‍(ബ്രിട്ടന്‍1818 ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44372,
    "questionText": " ആവിയന്ത്രംഉപയോഗിച്ച് അറ്റ്‌ലാന്റിക്സമുദ്രം മുറിച്ചു കടന്ന ആദ്യകപ്പല്‍ ? ",
    "answerText": " സാവന്ന(അമേരിക്ക1819ല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44373,
    "questionText": " 'നാവികനായഹെന്റി'എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നഹെന്റി രാജാവ് ഭരിച്ചിരുന്നപ്രദേശം ? ",
    "answerText": " പോര്‍ച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44374,
    "questionText": " ഭൂമിയെചുറ്റി സഞ്ചരിച്ച ആദ്യ നാവികന്‍? ",
    "answerText": " ഫെര്‍ഡിനന്റ്മഗല്ലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44375,
    "questionText": " ഭൂമിയെചുറ്റി സഞ്ചരിച്ച ആദ്യ കപ്പല്‍? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44376,
    "questionText": " ഏത്പര്യവേഷണ കപ്പലാണ് മറിയാനകിടങ്ങ് കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " എച്ച്.എം.എസ്ചലഞ്ചര്‍ (1875ല്‍ബ്രിട്ടീഷ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44377,
    "questionText": " കപ്പലിന്റെവേഗത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " നോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 44378,
    "questionText": " ഒരുനോട്ടിക്കല്‍ മൈല്‍ =---? ",
    "answerText": " 1.85കിലോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44379,
    "questionText": " ലോകത്തിലെഏറ്റവും വലിയ കപ്പല്‍ പൊളിക്കല്‍കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " അലാങ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 44380,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെവേള്‍ഡ് ട്രേഡ് സെന്ററിലെഉരുക്കു കൂടി ഉപയോഗിച്ച്നിര്‍മ്മിച്ച കപ്പല്‍ ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എസ്.ന്യൂയോര്‍ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44381,
    "questionText": " ലോകത്ത്ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ അര്‍ധസൈനികരുള്ളരാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന(2-ാംസ്ഥാനം ഇന്ത്യക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 44382,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെഏറ്റവും വലിയ അര്‍ധസൈനികവിഭാഗം ? ",
    "answerText": " സി.ആര്‍.പി.എഫ്( Central ReservePolice Force ) "
  },
  {
    "questionNum": 44383,
    "questionText": " സി.ആര്‍.പി.എഫിന്റെആദ്യകാല നാമം ? ",
    "answerText": " ക്രൌണ്‍റെപ്രസെന്റേറ്റീവ്സ് പോലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44384,
    "questionText": " സി.ആര്‍.പി.എഫിന്റെആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്‍ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 44385,
    "questionText": " 5സി.ആര്‍.പി.എഫിലെആകെ ബറ്റാലിയനുകള്‍ ? ",
    "answerText": 191
  },
  {
    "questionNum": 44386,
    "questionText": " സി.ആര്‍.പി.എഫിലെവനിതാ ബറ്റാലിയനുകള്‍ ഏതൊക്കെ? ",
    "answerText": " 88M –ന്യൂഡല്‍ഹി,135 – ഗാന്ധിനഗര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44387,
    "questionText": " പാരിസ്ഥികപ്രവര്‍ത്തനങ്ങളില്‍ഏര്‍പ്പെടുന്ന സി.ആര്‍.പി.എഫ്അനുബന്ധ ഘടകം ? ",
    "answerText": " ഗ്രീന്‍ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44388,
    "questionText": " അശോകചക്രംലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ വനിത? ",
    "answerText": " കമലേഷ്കുമാരി (സി.ആര്‍.പി.എഫിന്റെ88M – വനിതാബറ്റാലിയന്‍ -ന്യൂഡല്‍ഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 44389,
    "questionText": " പര്‍വ്വതപ്രദേശങ്ങളിലെ സൈനികനീക്കങ്ങള്‍ക്ക് പ്രത്യേകപരിശീലനം നേടിയ അര്‍ധ സൈനികവിഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഇന്‍ഡോ- ടിബറ്റന്‍ബോര്‍ഡര്‍ പോലീസ് (ITBP- 1962 october 24നുആരംഭിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 44390,
    "questionText": " ഇന്‍ഡോ- ടിബറ്റന്‍ബോര്‍ഡര്‍ പോലീസ് അക്കാദമിസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " മസ്സൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 44391,
    "questionText": " ഇന്‍ഡോ- ടിബറ്റന്‍ബോര്‍ഡര്‍ പോലീസിന്റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ശൌര്യ– ദൃഷ്ടത – കര്‍മ നിഷ്ഠത "
  },
  {
    "questionNum": 44392,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള അര്‍ധസൈനിക വിഭാഗം ? ",
    "answerText": " അസംറൈഫിള്‍സ് (1835ല്‍സ്ഥാപിതം) "
  },
  {
    "questionNum": 44393,
    "questionText": " കാച്ചാര്‍ലെവി ( CacharLevy) എന്നപേരില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നഅര്‍ധ സൈനിക വിഭാഗം ? ",
    "answerText": " അസംറൈഫിള്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44394,
    "questionText": " അസംറൈഫിള്‍സിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 44395,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കിന്റെ കാവല്‍ക്കാര്‍എന്നറിയപ്പെടുന്നഅര്‍ധ സൈനിക വിഭാഗം ? ",
    "answerText": " അസംറൈഫിള്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44396,
    "questionText": " ജീവിവര്‍ഗങ്ങളെ പല വിഭാഗങ്ങളായിതരം തിരിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " ടാക്സോണമി(Taxonomy) "
  },
  {
    "questionNum": 44397,
    "questionText": " ദ്വിപദ നാമപദ്ധതിയുടെ(Binomial Nomenclature) ആവിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " കാള്‍ലിനയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44398,
    "questionText": " .സ്പീഷ്യസ്പ്ലാന്റാറം (Species Plantarum) രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " കാള്‍ലിനയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44399,
    "questionText": " സിസ്റ്റമാറ്റിക്സ് ",
    "answerText": " 6.'ഇരുപതാംനൂറ്റാണ്ടിലെ ഡാര്‍വിന്‍'എന്നുവിളിക്കുന്നതാരെ ? "
  },
  {
    "questionNum": 44400,
    "questionText": " ഏണസ്റ്റ്മെയര്‍ ",
    "answerText": " 7.എലിപ്പനിക്ക്കാരണമായ ബാക്ടീരിയ ? "
  },
  {
    "questionNum": 44401,
    "questionText": " ലെപ്റ്റോസ്പൈറ ഇക്റ്ററോ ഹെമറീജിയ ",
    "answerText": " 8.ജലദോഷത്തിനുകാരണമായ വൈറസ് ? "
  },
  {
    "questionNum": 44402,
    "questionText": " റൈനോവൈറസ് ",
    "answerText": " (Rhinovirus)"
  },
  {
    "questionNum": 44403,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെകുമിള്‍ നഗരം'എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സോലന്‍( Solan – HimachalPradesh) "
  },
  {
    "questionNum": 44404,
    "questionText": " 'നാഷ്ണല്‍സെന്റര്‍ ഫോര്‍ മഷ്റൂംറിസര്‍ച്ച് ആന്‍ഡ് ട്രയിനിങ്ങ്' സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " സോലന്‍( Solan – HimachalPradesh) "
  },
  {
    "questionNum": 44405,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലെആദ്യ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " ബി.സി.776ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44406,
    "questionText": " ക്രോസ്‌ക‌ണ്‍ട്രി മത്സരത്തിന്റെദൈര്‍ഘ്യം എത്ര ? ",
    "answerText": " 10കിലോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44407,
    "questionText": " സ്റ്റീപ്പിള്‍ചേസ് മത്സരത്തിന്റെ ദൈര്‍ഘ്യംഎത്ര ? ",
    "answerText": " 3000 മീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44408,
    "questionText": " മാരത്തോണ്‍മത്സരത്തിന്റെ ദൂരം എത്ര ? ",
    "answerText": " 42.195 കി.മീ.(26മൈല്‍385അടി) "
  },
  {
    "questionNum": 44409,
    "questionText": " ആരുടെഓര്‍മ്മയ്ക്കായിട്ടാണ്ഒളിമ്പിക്സില്‍ മാരത്തോണ്‍മത്സരം നടത്തുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫിഡിപ്പിഡസ്(ഗ്രീക്ക് സന്ദേശവാഹകന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44410,
    "questionText": " മാരത്തോണ്‍യുദ്ധത്തില്‍ പങ്കെടുത്തരാജ്യങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " ഏതന്‍സ്- പേര്‍ഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44411,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിലെഏറ്റവും ദൈര്‍ഘ്യമേറിയഅത്‌ലറ്റിക്സ് ഇനം ? ",
    "answerText": " പുരുഷന്‍മാരുടെ50കി.മീറ്റര്‍നടത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 44412,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിലെനടത്തമത്സരത്തെ വിളിക്കുന്നപേര് ? ",
    "answerText": " റേസ് വാക്കിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 44413,
    "questionText": " ട്രിപ്പിള്‍ജമ്പിനെ വിളിക്കുന്ന മറ്റൊരുപേര് ? ",
    "answerText": " ഹോപ്സ്റ്റെപ്പ് ആന്‍ഡ് ജമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 44414,
    "questionText": " പോള്‍വാട്ടില്‍സെര്‍ജി ബൂബ്ക (യുക്രൈന്‍)എത്ര തവണ ലോകറെക്കാര്‍ഡ്തിരുത്തിയിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " 35 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 44415,
    "questionText": " നോബല്‍ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " മേരി ക്യൂറി (1903ല്‍ ഫിസിക്സിന്) "
  },
  {
    "questionNum": 44416,
    "questionText": " പാരീസ് സര്‍വ്വകലാശാലയിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രൊഫസര്‍ ? ",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 44417,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്റ്റിവിറ്റി എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 44418,
    "questionText": " ഇന്റര്‍നാഷണല്‍ അസോസിയേഷന്‍ ഓഫ് കെമിക്കല്‍ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 44419,
    "questionText": " മേരി ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഓങ്കോളജി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " വാഴ്സ ( ആദ്യ നാമം - റേഡിയം ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 44420,
    "questionText": " നോബല്‍ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച, മാഡം ക്യൂറിയുടെ മകള്‍ ? ",
    "answerText": " ഐറിന്‍ ജൂലിയറ്റ് ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 44421,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വന വര്‍ഷമായി യു എന്‍ ആഘോഷിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 44422,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വന വര്‍ഷത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യം ? ",
    "answerText": " വനങ്ങള്‍ ജനങ്ങള്‍ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44423,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വന വര്‍ഷാചരണത്തിന്റെ ഉദ്ദേശം ? ",
    "answerText": " വനങ്ങളുടെ സംരക്ഷണത്തിന് ജനകീയ പ്രവര്‍ത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 44424,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉപരിതലത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് വനങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": 0.31
  },
  {
    "questionNum": 44425,
    "questionText": " രണ്ടു വിഷയങ്ങളില്‍ നോബല്‍ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 44426,
    "questionText": " മുടിയേറ്റിന്റെ പ്രധാന പ്രമേയം ? ",
    "answerText": " ദാരികവധം "
  },
  {
    "questionNum": 44427,
    "questionText": " മുടിയേറ്റിനുപയോഗിക്കുന്ന പ്രധാന വാദ്യങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " ചെണ്ട, ഇലത്താളം, വീക്കുചെണ്ട, ചേങ്ങില "
  },
  {
    "questionNum": 44428,
    "questionText": " മുടിയേറ്റിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " കാളി, കൂളി, ദാരികന്‍, ദാനവേന്ദ്രന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44429,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ നിന്ന് ഇതു വരെ(2010-11)എത്ര കലകള്‍ യുനസ്കൊ സാംസ്കാരിക പൈതൃക പട്ടികയില്‍ ഉള്‍പ്പെടുത്തിയിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 44430,
    "questionText": " ലോകത്ത് എന്‍ഡോസള്‍ഫാന്‍ ഉപയോഗത്തിലും ഉത്പാദനത്തിലും മുന്നില്‍ നില്‍ക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44431,
    "questionText": " ആരോഗ്യ, പാരിസ്ഥിതിക മേഖലകളില്‍ എന്‍ഡോസള്‍ഫാന്‍ ഉണ്ടാക്കുന്ന പ്രത്യാഘാതങ്ങളെപ്പറ്റി പഠിക്കാനുള്ള സാങ്കേതിക കമ്മറ്റി ചെയര്‍മാന്‍ ? ",
    "answerText": " ഡോ. സി.ഡി മായി "
  },
  {
    "questionNum": 44432,
    "questionText": " എന്‍ഡോസള്‍ഫാന്‍ ഉള്‍പ്പെടുന്ന കീടനാശിനി വിഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഓര്‍ഗാനോ ക്ലോറിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44433,
    "questionText": " 2010ല്‍ കാശ്മീരിലുണ്ടായ കലാപങ്ങള്‍ നിര്‍ത്തുന്നതിനു രൂപീകരിച്ച മൂന്നംഗ സംഘ ചെയര്‍മാന്‍ ? ",
    "answerText": " ദിലീപ് പഡഗോങ്‌കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44434,
    "questionText": " ഭോപ്പാല്‍ വാതക ദുരന്തം നടന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1984 ഡിസംബര്‍ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 44435,
    "questionText": " ഭോപ്പാല്‍ വാതക ദുരന്ത സമയത്ത് യൂണിയന്‍ കാര്‍ബൈഡിന്റെ ചെയര്‍മാന്‍ ? ",
    "answerText": " വാറണ്‍ ഹേസ്റ്റിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44436,
    "questionText": " ഫെബ്രുവരി 7ന് പരീക്ഷിച്ചതെവിടെ വച്ച് ? ",
    "answerText": " വീലര്‍ ഐലന്റ് ( ബദ്രക് ജില്ല, ഒറീസ്സ) "
  },
  {
    "questionNum": 44437,
    "questionText": " കി.മീ. എന്ന ലക്ഷ്യം കൈവരിച്ച പരീക്ഷണം നടന്നതെന്ന്?, എവിടെ വച്ച് ? ",
    "answerText": " 2010 സെപ്റ്റംബര്‍ 6, ചാന്ദിപ്പൂര്‍, ഒറീസ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 44438,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ വച്ച് മൂന്നാമത്തേതും ഇന്ത്യ ഇതുവരെ നിര്‍മ്മിച്ചതില്‍ ഏറ്റവും വലുതുമായ ബൂസ്റ്റര്‍ എന്‍ജിന്‍ ? ",
    "answerText": " എസ് - 200, (2010 ജനുവരി 25, ശ്രീഹരിക്കോട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 44439,
    "questionText": " ഏത് റോക്കറ്റിന്റെ വിക്ഷേപണത്തിനാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജി.എസ്.എല്‍.വി - മാര്‍ക്ക്-3 "
  },
  {
    "questionNum": 44440,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 44441,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ അംബാസിഡര്‍ ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 44442,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഐ.എ.എസ് ഓഫീസര്‍ ? ",
    "answerText": " അന്നാരാജം മല്‍ഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 44443,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ അഭിഭാഷക ? ",
    "answerText": " കോര്‍ണിലിയ സോറാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 44444,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഡി.ജി.പി ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചന്‍ ഭട്ടാചാര്യ (ഉത്തരാഞ്ചല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44445,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ 'ജഡ്ജി' ? ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 44446,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ 'ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി' ? ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 44447,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ 'സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി'? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 44448,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ 'ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് '? ",
    "answerText": " ലൈലാ സേഠ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 44449,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മജിസ്ട്രേറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഓമനക്കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 44450,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഡോക്ടര്‍ ? ",
    "answerText": " കാദംബിനി ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 44451,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ എം.എ പാസ്സായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രമുഖി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44452,
    "questionText": " ഒരു ഇംഗ്ലീഷ് ദിനപത്രത്തിന്റെ പത്രാധിപയായ ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ വനിത? ",
    "answerText": " ദിന വക്കീല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44453,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ചീഫ് എന്‍ജിനീയര്‍ ? ",
    "answerText": " പി.കെ.ത്രേസ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44454,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ലോകസുന്ദരി ? ",
    "answerText": " റീത്താ ഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44455,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വിശ്വസുന്ദരി ? ",
    "answerText": " സുസ്മിത സെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44456,
    "questionText": " പത്മശ്രീ നേടിയ ആദ്യ സിനിമാനടി ? ",
    "answerText": " നര്‍ഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 44457,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ രാജ്യ സഭാ സെക്രട്ടറി ജനറലായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " വി.എസ് രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 44458,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഇലക്ഷന്‍ കമ്മീഷണറായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " വി.എസ് രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 44459,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ജറ്റ് കമാന്‍ഡര്‍ ? ",
    "answerText": " സൌദാമിനി ദേശ്മുഖ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 44460,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ എയര്‍ മാര്‍ഷല്‍ ? ",
    "answerText": " പത്മാവതി ബന്ദോപാധ്യായ "
  },
  {
    "questionNum": 44461,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ലഫ്റ്റനന്റ് ജനറല്‍ ? ",
    "answerText": " പുനീതാ അറോറ "
  },
  {
    "questionNum": 44462,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " ആശാപൂര്‍ണ്ണാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 44463,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാര്‍ഡ് നേടിയ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " അമൃതപ്രീതം ( പഞ്ചാബ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 44464,
    "questionText": " ഏഷ്യന്‍ ഗെയിംസില്‍ സ്വര്‍ണ്ണമെഡല്‍ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ? ",
    "answerText": " കമല്‍ ജിത് സിന്ധു (1970) "
  },
  {
    "questionNum": 44465,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സില്‍ മെഡല്‍ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ? ",
    "answerText": " കര്‍ണ്ണം മല്ലേശ്വരി "
  },
  {
    "questionNum": 44466,
    "questionText": " ഗണിത ശാസ്ത്രത്തിലെ നോബല്‍ സമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആബേല്‍ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 44467,
    "questionText": " ത്രീ ഗോര്‍ജസ് അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 44468,
    "questionText": " ഇരട്ട സഹോദരന്മാര്‍ ഭരിച്ചിരുന്ന ലോകത്തിലെ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " പോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 44469,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഡിജിറ്റല്‍ സിനിമ ? ",
    "answerText": " മൂന്നാമതൊരാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44470,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ പൂര്‍ണ്ണമായി വൈദ്യുതീകരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണാടി "
  },
  {
    "questionNum": 44471,
    "questionText": " നാണയത്തില്‍ മുദ്രണം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ കേരളീയന്‍ ? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 44472,
    "questionText": " നാഥുല ചുരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 44473,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ആംഫിബയസ് കപ്പല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " ഐ എന്‍ എസ് ജലാശ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 44474,
    "questionText": " ഐ എന്‍ എസ് ജലാശ്വ ഏതു പേരിലാണ് യു.എസ്സില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " യു എസ് എസ് ട്രെന്‍ട്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44475,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ പരിസ്ഥിതി വകുപ്പ് നിലവില്‍ വന്നതെന്ന്‌ ? ",
    "answerText": " 2006ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44476,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഉപഭോക്തൃ വകുപ്പ് നിലവില്‍ വന്നതെന്ന്‌ ? ",
    "answerText": " 2007ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44477,
    "questionText": " സാര്‍ക്കില്‍ ഏറ്റവും ഒടുവില്‍ ചേര്‍ന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44478,
    "questionText": " 'ഡാവിഞ്ചി കോഡ് ' എന്ന പുസ്തകത്തിന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഡാന്‍ ബ്രൌണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44479,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റില്‍ ആദ്യമായി ഡബിള്‍ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ? ",
    "answerText": " പോളി ഉമ്രിഗര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44480,
    "questionText": " യു എന്‍ മേധാവിയായ ആദ്യ ഏഷ്യാക്കാരന്‍ ? ",
    "answerText": " യു താന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 44481,
    "questionText": " ആണവ സുരക്ഷാ ഉച്ചകോടി 2010ല്‍ നടന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44482,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹെറോയിന്‍ ഉത്പാദക രാജ്യം ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44483,
    "questionText": " ചൊവ്വാ പര്യവേഷണ വാഹനമായ ഫീനിക്സ് ഏത് ഏജന്‍സിയുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " നാസ "
  },
  {
    "questionNum": 44484,
    "questionText": " എല്‍ എച്ച് സി (LHC) യുടെ പ്രാധാന്യം ? ",
    "answerText": " കണികാപരീക്ഷണ കേന്ദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 44485,
    "questionText": " 'ബുര്‍ജ് ഖലീഫ'യുടെ ഉയരം എത്ര ? ",
    "answerText": " 828 മീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44486,
    "questionText": " 108-ാം ഭരണഘടനാഭേദഗതി ബില്‍ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " സ്ത്രീ സംവരണം "
  },
  {
    "questionNum": 44487,
    "questionText": " ബി റ്റി വഴുതന വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഇന്ത്യന്‍ കമ്പനി ? ",
    "answerText": " മഹീകോ "
  },
  {
    "questionNum": 44488,
    "questionText": " നവംബറില്‍ യുനസ്കൊ സാംസ്കാരിക പൈതൃക പട്ടികയില്‍ ഉള്‍പ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യന്‍ കലാരൂപങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " മുടിയേറ്റ്‌ (keralam) , ഝാവ്, കല്‍ബേലിയ(രാജസ്ഥാന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44489,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര രസതന്ത്ര വര്‍ഷമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 44490,
    "questionText": " 2011-അന്താരാഷ്ട്ര രസതന്ത്ര വര്‍ഷമായി ആചരിക്കുന്നതിനുള്ള കാരണം? ",
    "answerText": " മേരി ക്യൂറിക്ക് രസതന്ത്ര നോബല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ചിട്ട് 100 വര്‍ഷം തികഞ്ഞു. "
  },
  {
    "questionNum": 44491,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ലോക പുസ്തക ദിനമായ് ആച‌രിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്‌സ്‌പിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44492,
    "questionText": " ഇന്റര്‍നെറ്റിന്റെ മുന്‍ഗാമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നെറ്റ്‌വര്‍ക്ക് ഏത് ? ",
    "answerText": " ARPANET(1969)"
  },
  {
    "questionNum": 44493,
    "questionText": " ബെയ്ജിങ്ങിനെ പുരാതന കാലത്ത് വിളിച്ചിരുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " റ്റാറ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 44494,
    "questionText": " ആദ്യമായ് ഫിസിക്സ് നോബല്‍ സമ്മാനം നേടിയ ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍? ",
    "answerText": " റോണ്‍ട്ജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44495,
    "questionText": " പാരഡൈസ് ലോസ്റ്റ് (പറുദീസനഷ്ടം) എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ മില്‍ട്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44496,
    "questionText": " ആധുനിക രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ലാവോസിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44497,
    "questionText": " മുഗള്‍ ഭരണത്തിലെ സുവര്‍ണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരുടെ ഭരണകാലമാണ് ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44498,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്റെ സൃഷ്ടാക്കള്‍ ? ",
    "answerText": " ലാറി പേജ്, സെര്‍ജിബ്രിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44499,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഓസോണിന്റെ അളവ് അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഡോബ്സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44500,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ തീരത്തിലാണ് സെന്റ് പീറ്റേഴ്‌സ് ബര്‍ഗ് നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " നേവ "
  },
  {
    "questionNum": 44501,
    "questionText": " പസഫിക് സമുദ്രത്തിന് ആ പേരിട്ട മഹാന്‍ ? ",
    "answerText": " ഫെര്‍ഡിനാന്റ് മഗല്ലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44502,
    "questionText": " കാര്‍ബണ്‍ ഡയോക്‌സൈഡ് വാതകം കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ബ്ലാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44503,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സ്വകാര്യവത്കരിക്കപ്പെട്ട നദി ? ",
    "answerText": " ഷിയോനാഥ് ( ഛത്തീസ്ഗഢ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44504,
    "questionText": " പ്രിന്‍സിപ്പിയ മാത്തമാറ്റിക്ക എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44505,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയില്‍ ടോള്‍സ്റ്റോയ് ഫാം സ്ഥാപിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 44506,
    "questionText": " ലോകത്തിലേറ്റവും കൂടുതല്‍ ഫോസ്‌ഫേറ്റ് നിക്ഷേപമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " മൊറോക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 44507,
    "questionText": " ലൈബീരിയ എന്നാല്‍ _____ എന്നര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " സ്വതന്ത്രരുടെ നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 44508,
    "questionText": " പഴയ കാലത്ത് 'ബസുത്തോ ലാന്‍ഡ്' എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ലെസോത്തോ "
  },
  {
    "questionNum": 44509,
    "questionText": " കെന്നത്ത് കൌണ്ട ഏതു രാജ്യത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44510,
    "questionText": " സിംബാബ്‌വെ എന്നാല്‍ _____ എന്നര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " ശിലാഗൃഹം "
  },
  {
    "questionNum": 44511,
    "questionText": " റോബര്‍ട്ട് മുഗാബെ ഏതു രാജ്യത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സിംബാബ്‌വെ "
  },
  {
    "questionNum": 44512,
    "questionText": " സെനഗലിന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ? ",
    "answerText": " ലിയോ പോള്‍ഡ് സെന്‍ ഘോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44513,
    "questionText": " ലോകം കണ്ട ക്രൂരനായ ഭരണാധികാരികളിലൊരാളായ കേണല്‍ ജീന്‍ ബഡല്‍ ബൊകാസ ഏതു രാജ്യത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സെന്‍ട്രല്‍ ആഫ്രിക്കന്‍ റിപ്പബ്ലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 44514,
    "questionText": " അബ്‌ദുള്‍ കാസിം സാലാത് ഹസ്സന്‍ ഏതു രാജ്യത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സെമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44515,
    "questionText": " ലവണത്വം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള തടാകം ? ",
    "answerText": " അസ്സാല്‍ തടാകം ( ജിബൂട്ടി) "
  },
  {
    "questionNum": 44516,
    "questionText": " ഛാല്‍ബി മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44517,
    "questionText": " ലോറന്റ് കബില, ജോസഫ് കബില - ഇവര്‍ ഏതു രാജ്യത്തെ ഭരണാധികാരികളായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 44518,
    "questionText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " സയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44519,
    "questionText": " കൊക്കോ ഉത്പാദനത്തില്‍ ലോകത്തില്‍ ഒന്നാം സ്ഥാനത്ത് നില്‍ക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കോട്ടി ഡി ഐവോയിര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44520,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ പ്രധാന കരയാമ്പൂ ഉത്പാദകര്‍ ? ",
    "answerText": " ടാന്‍സാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44521,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ തടാകം (ടാന്‍സാനിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 44522,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " കിളിമഞ്ജാരോ (ടാന്‍സാനിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 44523,
    "questionText": " .ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ആഴമേറിയ തടാകം? ",
    "answerText": " ടാംഗനിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44524,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു ഡോ. ജൂലിയസ് നെരേര? ",
    "answerText": " ടാന്‍സാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44525,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ തെക്കേ മുനമ്പിലെത്തിയ ആദ്യ യൂറോപ്യന്‍ ? ",
    "answerText": " ബര്‍ത്തലോമിയോ ഡയസ് (പോര്‍ച്ചുഗല്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44526,
    "questionText": " സ്വര്‍ണ്ണം, പ്ലാറ്റിനം, ക്രോമിയം എന്നീ ലോഹങ്ങളുടെ ഉത്പാദനത്തില്‍ ലോകത്ത് ഒന്നാമതുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44527,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ പ്രധാന എണ്ണയുത്പാദക രാജ്യം? ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44528,
    "questionText": " വാനില ഉത്പാദനത്തിലും കയറ്റുമതിയിലും ലോകത്ത് ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44529,
    "questionText": " മഡഗാസ്കറിന്റെ പഴയ പേര് ? ",
    "answerText": " മലഗാസി "
  },
  {
    "questionNum": 44530,
    "questionText": " ന്യാസാലാണ്ടിന്റെ പുതിയ പേര് ? ",
    "answerText": " മലാവി "
  },
  {
    "questionNum": 44531,
    "questionText": " 'നോര്‍ത്തേണ്‍ റൊഡേഷ്യ' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44532,
    "questionText": " 'സതേണ്‍ റൊഡേഷ്യ' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സിംബാബ്‌വെ "
  },
  {
    "questionNum": 44533,
    "questionText": " സാംബിയയുടെ രാഷ്‌ട്രപിതാവ് ? ",
    "answerText": " കെന്നത്ത് കൌണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 44534,
    "questionText": " 'മാജി മാജി' ലഹള നടന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ടാന്‍സാനിയ (ജര്‍മ്മന്‍കാര്‍ക്കെതിരെ) "
  },
  {
    "questionNum": 44535,
    "questionText": " 'കരീബ' അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " സാംബസി നദിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44536,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ പണപെരുപ്പം നേരിടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സിംബാബ്‌വെ "
  },
  {
    "questionNum": 44537,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്‌തൃതമായ വെള്ളച്ചാട്ടം? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ(1.5 കി.മീ വീതി) "
  },
  {
    "questionNum": 44538,
    "questionText": " ഏത് നദിയിലാണ് 'വിക്ടോറിയ' വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " സാംബസി "
  },
  {
    "questionNum": 44539,
    "questionText": " ഏത് നദിയിലാണ് 'ബൊയോമ' വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കോംഗോ നദിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44540,
    "questionText": " 'ബൊയോമ' വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റെ പഴയ പേര് ? ",
    "answerText": " സ്റ്റാന്‍ലി വെള്ളച്ചാട്ടം (61 മീറ്റര്‍ ഉയരം) "
  },
  {
    "questionNum": 44541,
    "questionText": " 'ലിവിങ്സ്റ്റണ്‍' വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കോംഗോ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 44542,
    "questionText": " 'ലിവിങ്സ്റ്റണ്‍','ബൊയോമ' വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങള്‍ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്‌ളിക് ഓഫ് കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 44543,
    "questionText": " സ്വര്‍ണ്ണ നിക്ഷേപത്തിന്റെ കാര്യത്തില്‍ ലോകത്ത് രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഉഗാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 44544,
    "questionText": " ഐവറി കോസ്റ്റിന്റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " കോട്ടി ഡി ഐവോയിര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44545,
    "questionText": " 'മാഡിബ' എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന നേതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേല ( Nelson Rolihlahla Mandela) "
  },
  {
    "questionNum": 44546,
    "questionText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേല ജനിച്ചതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഉംതാട്ട ( ട്രന്‍സ്കി പ്രവശ്യ- ദക്ഷി​ണാഫ്രിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 44547,
    "questionText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേല ജനിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1918 ജൂലൈ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 44548,
    "questionText": " വര്‍ഷങ്ങള്‍ എവിടെയാണ് കഴിഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " റോബന്‍ ദ്വീപ് ( നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേലയുടെ നമ്പര്‍ 4664) "
  },
  {
    "questionNum": 44549,
    "questionText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേലയെ പാര്‍പ്പിച്ചിരുന്ന പ്രധാന ജയിലുകള്‍ ? ",
    "answerText": " പോള്‍സ് മൂര്‍ ജയില്‍ ( 1982 മുതല്‍), വിക്ടര്‍ വെസ്റ്റര്‍ ജയില്‍ {(പാള്‍ parrl)അവസാന 3 വര്‍ഷം } "
  },
  {
    "questionNum": 44550,
    "questionText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേല ജയില്‍ വിമോചിതനായതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1990 ഫെബ്രുവരി 11ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44551,
    "questionText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേല ആഫ്രിക്കന്‍ നാഷ്ണല്‍ കോണ്‍ഗ്രസ്സിന്റെ പ്രസിഡന്റായതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1991ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44552,
    "questionText": " ദക്ഷാണാഫ്രിക്കയുടെ, കറുത്തവര്‍ഗ്ഗക്കാരനായ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേല (1994 മെയ് 10) "
  },
  {
    "questionNum": 44553,
    "questionText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേലക്ക് സമാധാനത്തിനുള്ള നോബല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 44554,
    "questionText": " 1993ല്‍ നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേലക്കൊപ്പം സമാധാനത്തിനുള്ള നോബല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ചതാര്‍ക്ക് ? ",
    "answerText": " F.W.D ക്ലര്‍ക്ക് ( ദക്ഷിണാഫ്രിക്കന്‍ പ്രസിഡന്റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 44555,
    "questionText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേലയുടെ ആത്മകഥയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ലോങ് വാക്ക് റ്റു ഫ്രീഡം ( Long Walk to Freedom 1995) "
  },
  {
    "questionNum": 44556,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം പുരസ്കാരം ലഭിക്കുന്ന ഭാരതീയവംശജനല്ലാത്ത ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " നെല്‍സണ്‍ മണ്ടേല (1990) "
  },
  {
    "questionNum": 44557,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മരിച്ചീനി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44558,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ വനിതാപ്രാതിനിധ്യം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള പാര്‍ലമെന്റ് ഏത് ? ",
    "answerText": " റുവാണ്ടന്‍ പാര്‍ലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44559,
    "questionText": " 'ലയണ്‍സ് ഓഫ് തെരാങ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സെനഗല്‍ ഫുട്ബോള്‍ ടീം "
  },
  {
    "questionNum": 44560,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വിത്ത് ? ",
    "answerText": " കൊക്കോ ഡി മെര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44561,
    "questionText": " കൊക്കോ ഡി മെര്‍ കാണപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സെയ്ഷെല്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44562,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ്' (Horn of Africa) എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ___ നെ? ",
    "answerText": " സോമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44563,
    "questionText": " 'സ്വര്‍ണ്ണത്തിന്റേയും വജ്രത്തിന്റേയും നാട്' എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയെ "
  },
  {
    "questionNum": 44564,
    "questionText": " 'മഴവില്‍ ദേശം' എന്നു വിളിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയെ "
  },
  {
    "questionNum": 44565,
    "questionText": " മൂന്നു തലസ്ഥാനങ്ങള്‍ ഉള്ള ഏക രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44566,
    "questionText": " 'സമുദ്രത്തിലെ സത്രം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ___ ? ",
    "answerText": " കേപ്‌ടൌണ്‍ (ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 44567,
    "questionText": " 'ടേബിള്‍ മൌണ്ടന്‍' സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കേപ്‌ടൌണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44568,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും കുറവ് ആയുര്‍ദൈര്‍ഘ്യമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വാസിലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44569,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ വന്യമൃഗങ്ങള്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ടാന്‍സാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44570,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയുടെ മനസ്സാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരന്‍' എന്നു വിളിക്കുന്നതാരെ ? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് നെരേര "
  },
  {
    "questionNum": 44571,
    "questionText": " ആരാണ് 'ഈദി അമീന്‍'? ",
    "answerText": " 1971 മുതല്‍ 1979 വരെ ഉഗാണ്ട ഭരിച്ചിരുന്ന ഏകാധിപതി "
  },
  {
    "questionNum": 44572,
    "questionText": " 'സത്യസന്ധന്മാരുടെ നാട്' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ___ ? ",
    "answerText": " ബുര്‍ക്കിനാഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 44573,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയുടെ ഹൃദയം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബറുണ്ടി ( ഏറ്റവും ദരിദ്രമായ രാജ്യം) "
  },
  {
    "questionNum": 44574,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയുടെ നിലച്ച ഹൃദയം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചാഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 44575,
    "questionText": " ബുര്‍ക്കിനാഫാസോയുടെ പഴയ പേര് ? ",
    "answerText": " അപ്പര്‍ വോള്‍ട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 44576,
    "questionText": " 'പരിമള ദ്വീപുകള്‍' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കോമോറോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44577,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയുടെ പണയപ്പെട്ട കൊമ്പ്' എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജിബൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 44578,
    "questionText": " 'ഒരിക്കലും ഉറങ്ങാത്ത നഗരം' ​എന്ന വിശേഷണമുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " കെയ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 44579,
    "questionText": " 'ആയിരം മിനാരങ്ങളുടെ നഗരം' ​എന്ന വിശേഷണമുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " കെയ്റൊ "
  },
  {
    "questionNum": 44580,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയുടെ തടവറ' എന്നുവിളിക്കുന്നത് ___ നെ ? ",
    "answerText": " ഇക്വിറ്റോറിയല്‍ ഗിനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44581,
    "questionText": " കാപ്പിയുടെ ജന്മദേശം ? ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44582,
    "questionText": " 'ഗോള്‍ഡ് കോസ്‌റ്റ്' എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 44583,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കൊക്കോ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഐവറികോസ്‌റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44584,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയുടെ ഉരുക്കു വനിത' എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെ ? ",
    "answerText": " എലന്‍ ജോണ്‍സണ്‍ സര്‍ലീഫ് ( ലൈബീരിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 44585,
    "questionText": " 'എട്ടാമത്തെ ഭൂഖണ്ഡം' എന്നു വിളിക്കുന്ന ആഫ്രിക്കന്‍ ദ്വീപ് ? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്‌കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44586,
    "questionText": " 'ആഫ്രിക്കയിലെ മിനി ഇന്ത്യ' എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " മൌറീഷ്യസ് ( 70% ഇന്ത്യന്‍ വംശജര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 44587,
    "questionText": " ഭൂമിയില്‍ രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ഏറ്റവും ഉയര്‍ന്ന ചൂട് അനുഭവപ്പെട്ടെതെവിടെ ? ",
    "answerText": " അല്‍ അസീസി ( 57.7ഡിഗ്രി സെല്‍ഷ്യസ് 1922സെപ്‌റ്റംബര്‍ 13നു) "
  },
  {
    "questionNum": 44588,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ എഞ്ചിനീയറിങ്ങ് സംരംഭമായി വിലയിരുത്തപ്പെടുന്നത് ___ ? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് മാന്‍ മേഡ് ലേക്ക് (ലിബിയ, ഭൂഗര്‍ഭ ജലം ഖനനം ചെയ്യുന്ന പദ്ധതി) "
  },
  {
    "questionNum": 44589,
    "questionText": " മഡഗാസ്കറിനെ ആഫ്രിക്കാവന്‍കരയില്‍ നിന്നും വേര്‍തിരിക്കുന്നത് ___ ആണ്. ",
    "answerText": " മൊസാംബിക് ചാനല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44590,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കാവന്‍കരയില്‍ നിന്നും വംശനാശം സംഭവിച്ച് അപ്രത്യക്ഷമായ രണ്ടു പക്ഷികള്‍ ? ",
    "answerText": " ഡോഡോപ്പക്ഷികള്‍, ആനറാഞ്ചിപ്പക്ഷികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44591,
    "questionText": " ഡോഡോപ്പക്ഷികള്‍ ജീവിച്ചിരുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " മൌറീഷ്യസ് (17 -ാം നൂറ്റാണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 44592,
    "questionText": " ആനറാഞ്ചിപ്പക്ഷികള്‍ ജീവിച്ചിരുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്‌കര്‍ (16 -ാം നൂറ്റാണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 44593,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ നിന്നുള്ള ആദ്യകാല കുടിയേറ്റക്കാരുടെ സ്മാരകമായ 'അപ്രവാസിഘട്ട് ' സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പോര്‍ട്ട് ലൂയിസ് (മൌറീഷ്യസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44594,
    "questionText": " നമീബിയയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന് നേതൃത്വം നല്‍കിയ ജനകീയ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " സാംനുജോമ "
  },
  {
    "questionNum": 44595,
    "questionText": " നമീബിയയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരപ്പോരാട്ടത്തിന് നേതൃത്വം നല്‍കിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " സ്വാപോ (swapo) "
  },
  {
    "questionNum": 44596,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കന്‍ നാഷ്ണല്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് (ANC) രൂപം കൊണ്ടതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1912ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44597,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കന്‍ നാഷ്ണല്‍ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ലുത്‌ലി ഹൌസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44598,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയില്‍ 'വര്‍ണ്ണവിവേചനം'(Apartheid) നിലനിന്ന കാലഘട്ടം ? ",
    "answerText": " 1948-1991"
  },
  {
    "questionNum": 44599,
    "questionText": " ടാന്‍സാനിയയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് നെരേര "
  },
  {
    "questionNum": 44600,
    "questionText": " ട്യുണീഷ്യയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ട്യൂണിസ് നഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 44601,
    "questionText": " പ്രാചീനനഗരമായ 'കാര്‍ത്തേജി'ന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങള്‍ കണ്ടെടുത്ത സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ട്യൂണിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44602,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ രാജ്യങ്ങളുള്ള ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44603,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സെയ്ഷല്‍സ് (Seychelles) "
  },
  {
    "questionNum": 44604,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സുഡാന്‍(Sudan) "
  },
  {
    "questionNum": 44605,
    "questionText": " എന്താണ് UNITA ? ",
    "answerText": " പോര്‍ച്ചുഗലില്‍ നിന്നും അംഗോളയെ മോചിപ്പിക്കാനായി പൊരുതിയ സംഘടന (The National Union for the Total Independance of Angola) "
  },
  {
    "questionNum": 44606,
    "questionText": " വോഡൂന്‍ മതം പ്രചാരത്തിലുള്ളത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " പടിഞ്ഞാറന്‍ ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44607,
    "questionText": " കലഹാരി മരുഭൂമിയിലെ ആദിമ നിവാസികള്‍ ? ",
    "answerText": " ബുഷ്‌മെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 44608,
    "questionText": " 'പുല' ഏതു രാജ്യത്തെ കറന്‍സിയാണ് ? ",
    "answerText": " ബോട്‌സ്‌വാന(Botswana) "
  },
  {
    "questionNum": 44609,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യ ദിനമായി ആഘോഷിക്കുന്ന ആഫ്രിക്കന്‍ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 44610,
    "questionText": " റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബ്രാസവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 44611,
    "questionText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കിന്‍ഷാസ "
  },
  {
    "questionNum": 44612,
    "questionText": " വിദേശഭരണത്തില്‍ നിന്നും സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിയ ആദ്യ ആഫ്രിക്കന്‍ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44613,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ നഗരം ? ",
    "answerText": " കെയ്റോ (ഈജിപ്‌ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 44614,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മനുഷ്യനിര്‍മ്മിത തടാകം ? ",
    "answerText": " വോള്‍ട്ട തടാകം ( അകോസോംബോ അണക്കെട്ട്, വോള്‍ട്ട നദി, ഘാന) "
  },
  {
    "questionNum": 44615,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മഴ ലഭിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഗിനിയ ( 2- സോളമന്‍ ദ്വീപ് 3- സിയാറാലിയോണ്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 44616,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരപ്പോരാളിയാണ് 'ക്വാമി എന്‍ ക്രൂമ' ? ",
    "answerText": " ഘാന(Ghana) "
  },
  {
    "questionNum": 44617,
    "questionText": " ആരാണ് 'ജോമോ കെനിയാത്ത' ? ",
    "answerText": " കെനിയന്‍ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരപ്പോരാളി "
  },
  {
    "questionNum": 44618,
    "questionText": " 'മൌ മൌ'ലഹള നടന്നതെവിടെ? ആര്‍ക്കെതിരെ ? ",
    "answerText": " കെനിയയില്‍, ബ്രിട്ടീഷുകാര്‍ക്കെതിരെ (1952-60) "
  },
  {
    "questionNum": 44619,
    "questionText": " 'മസായ്‌മാര' വന്യജീവി സംരക്ഷ​ണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കെനിയയില്‍ (Kenya) "
  },
  {
    "questionNum": 44620,
    "questionText": " സമാധാനത്തിനുള്ള നോബേല്‍ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ആഫ്രിക്കന്‍ വനിത ? ",
    "answerText": " വംഗാരി മാതായി ( 2004ല്‍ , കെനിയ - പരിസ്ഥിതി പ്രവര്‍ത്തക) "
  },
  {
    "questionNum": 44621,
    "questionText": " പൂര്‍ണ്ണമായും ദക്ഷി​ണാഫ്രിക്കക്കുള്ളിലായ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ലെസോത്തോ "
  },
  {
    "questionNum": 44622,
    "questionText": " 'Un bowed - A Memoir' - ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " വംഗാരി മാതായി "
  },
  {
    "questionNum": 44623,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും പഴയ റിപ്പബ്‌ളിക് ? ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44624,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ അടിമത്വത്തില്‍ നിന്നും മോചിതരായ കറുത്തവര്‍ഗ്ഗക്കാര്‍ സ്ഥാപിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44625,
    "questionText": " അമേരിക്കന്‍ പ്രസിഡന്റിന്റെ പേരിലുള്ള തലസ്ഥാന നഗരമുള്ള ആഫ്രിക്കന്‍ രാജ്യം - തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ - മോണ്‍റോവിയ ( ജയിംസ് മണ്‍റോയുടെ സ്മരണാര്‍ത്ഥം) "
  },
  {
    "questionNum": 44626,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " എലന്‍ ജോണ്‍സണ്‍ സര്‍ലീഫ് ( ലൈബീരിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 44627,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയില്‍ ചിഹ്നങ്ങളില്ലാതെ ഒരു നിറം മാത്രമുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44628,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലാ​ദ്യ​മാ​യി കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യിൽ കൂ​റു​മാ​റ്റ നി​രോ​ധന ഓർ​ഡി​നൻ​സ് പു​റ​പ്പെ​ടു​വി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " 1998 സെപ്തംബർ 29ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 44629,
    "questionText": " കേ​ന്ദ്ര പ്ര​തി​രോധ വ​കു​പ്പ് മ​ന്ത്രി​യാ​യി​രു​ന്ന മ​ല​യാ​ളി​കൾ?  ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ, എ.കെ. ആന്റണി  "
  },
  {
    "questionNum": 44630,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ഏറ്റവും മികച്ച സിനിമ ? ",
    "answerText": " ദേവൂള് (മറാഠി), ബ്യാരി (ഭാഷ -ബ്യാരി) "
  },
  {
    "questionNum": 44631,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച സംവിധായകന് ? ",
    "answerText": " ഗുര്വീന്ദര് സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 44632,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ഗുര്വീന്ദര് സിങ്ങിന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ആന്ഹെ ഖോരെ ദാ ദന് (പഞ്ചാബി ) "
  },
  {
    "questionNum": 44633,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച നടി ? ",
    "answerText": " വിദ്യാ ബാലന് "
  },
  {
    "questionNum": 44634,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ വിദ്യാ ബാലന് മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ഡേര്ട്ടി പിക്ചര് (ഹിന്ദി) "
  },
  {
    "questionNum": 44635,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച നടന് ? ",
    "answerText": " ഗിരീഷ് കുല്ക്കര്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 44636,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ഗിരീഷ് കുല്ക്കര്ണിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ദേവൂള് (മറാഠി) "
  },
  {
    "questionNum": 44637,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച മലയാള സിനിമ ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യന് റുപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 44638,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ഇന്ത്യന് റുപ്പിയുടെ സംവിധായകന്? ",
    "answerText": " രഞ്ജിത് "
  },
  {
    "questionNum": 44639,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ജനപ്രിയ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " അഴഗാര് സ്വാമിയിന് കുതിരൈ (തമിഴ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44640,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ അഴഗാര് സ്വാമിയിന് കുതിരൈയുടെ സംവിധായകന് ? ",
    "answerText": " സുശീന്ദ്രന് "
  },
  {
    "questionNum": 44641,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച ഛായാഗ്രാഹകന് ? ",
    "answerText": " സത്യറായ് നാഗ്പാല് "
  },
  {
    "questionNum": 44642,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച ചലച്ചിത്രഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ആര്.ഡി ബര്മ്മന്- ദി മാന് ദി മ്യൂസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 44643,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച ഗായകന്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് ഭാട്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 44644,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച ഗായിക? ",
    "answerText": " രൂപ ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 44645,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച പരിസ്ഥിതി ചിത്രം? ",
    "answerText": " ടൈഗര് ഡൈനാസ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 44646,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച നവാഗത ചിത്രം? ",
    "answerText": " സൈലന്റ് പോയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44647,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച കായിക ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഫിനിഷിങ് ലൈന് "
  },
  {
    "questionNum": 44648,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച മികച്ച കുട്ടികളുടെ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചില്ലര് പാര്ട്ടി (ഹിന്ദി) "
  },
  {
    "questionNum": 44649,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച ഗാനരചന? ",
    "answerText": " അമിതാഭ് ഭട്ടാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44650,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച ചമയം? ",
    "answerText": " വിക്രം ഗെയ്കവാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 44651,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച സ്പെഷല് ഇഫക്ട്സ്? ",
    "answerText": " റാവണ് "
  },
  {
    "questionNum": 44652,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ നോണ് ഫീച്ചര് വിഭാഗത്തില് മികച്ച ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ആന് വി പ്ലേ ഓണ് "
  },
  {
    "questionNum": 44653,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ നോണ് ഫീച്ചര് ഫിലിം വിഭാഗത്തില് ജൂറിയുടെ പ്രത്യേക പരാമര്ശം ലഭിച്ച സംവിധായകന് ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് പട്വര്ധന്(ചിത്രം- ജയ് ഭിം കോംറേഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44654,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ജൂറിയുടെ പ്രത്യേക പരാമര്ശം നേടിയ മലയാളി നടി? ",
    "answerText": " മല്ലിക (ബ്യാരി യിലെ നാദിറ) "
  },
  {
    "questionNum": 44655,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ജൂറിയുടെ പ്രത്യേകം പരാമര്ശം ലഭിച്ച മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " ആദിമധ്യാന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 44656,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ബ്യാരി ഭാഷ സംസാരിക്കുന്ന വിഭാഗം ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കന്നഡ പ്രദേശത്തെ മുസ്ലിങ്ങള് "
  },
  {
    "questionNum": 44657,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ 59-ാമത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്ഡുകള് പ്രഖ്യാപിച്ച ജൂറി അധ്യക്ഷ ? ",
    "answerText": " രോഹിണി ഹട്ടങ്കടി "
  },
  {
    "questionNum": 44658,
    "questionText": " 2011-12 ലെ --59th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ 59-ാമത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്ഡുകള് പ്രഖ്യാപിച്ച ജൂറിയംഗമായ മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.പി കുമാരന് "
  },
  {
    "questionNum": 44659,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ഏറ്റവും മികച്ച സിനിമ ? ",
    "answerText": " ആദാമിന്റെ മകന് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 44660,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ആദാമിന്റെ മകന് അബുവിന്റെ സംവിധായകന് ? ",
    "answerText": " സലീം അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 44661,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച സംവിധായകന് ? ",
    "answerText": " വെട്രിമാരന് "
  },
  {
    "questionNum": 44662,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ വെട്രിമാരന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ആടുകളം "
  },
  {
    "questionNum": 44663,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച നടി ? ",
    "answerText": " ശരണ്യ, മൈഥിലി ജഗ്പത് വരാദ് കൌര് "
  },
  {
    "questionNum": 44664,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ശരണ്യക്ക് മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " തെന്മേക്ക് പെരുവക്കാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44665,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മൈഥിലി ജഗ്പത് വരാദ് കൌറിന് മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ബാബു ബാന്ഡ് ബാജ "
  },
  {
    "questionNum": 44666,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച നടന് ? ",
    "answerText": " സലീം കുമാര് , ധനുഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 44667,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ സലീം കുമാറിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ആദാമിന്റെ മകന് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 44668,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ധനുഷിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ആടുകളം "
  },
  {
    "questionNum": 44669,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച മലയാള സിനിമ ? ",
    "answerText": " വീട്ടിലേക്കുള്ള വഴി "
  },
  {
    "questionNum": 44670,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ വീട്ടിലേക്കുള്ള വഴി - സംവിധായകന്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബിജു "
  },
  {
    "questionNum": 44671,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ നര്ഗീസ് ദത്ത് പുരസ്കാരം നേടിയതാര്? ",
    "answerText": " ഗൌതം ഘോഷ്(മോനേര് മാനുഷ്) "
  },
  {
    "questionNum": 44672,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ ജനപ്രിയ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ദബാംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 44673,
    "questionText": " 2010-11 ലെ --58th മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാര്‍ഡിൽ മികച്ച ഛായാഗ്രാഹകന് ? ",
    "answerText": " മധു അമ്പാട്ട് (ആദാമിന്റെ മകന് അബു) "
  },
  {
    "questionNum": 44674,
    "questionText": " ഐ​എം​എ​ഫിൽ ഇ​ന്ത്യ​യെ പ്ര​തി​നി​ധീ​ക​രി​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ആർ.​ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 44675,
    "questionText": " ഒ​രു രൂപ ഒ​ഴി​കെ​യു​ള്ള നോ​ട്ടു​കൾ പു​റ​ത്തി​റ​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ആർ.​ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 44676,
    "questionText": " 2012 ഒ​ളി​മ്പി​ക്സ് ന​ട​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ല​ണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44677,
    "questionText": " ഒ​ളി​മ്പി​ക്സ് മു​ദ്രാ​വാ​ക്യം രൂ​പ​ക​ല്പന ചെ​യ്ത​ത്? ",
    "answerText": " ഹെൻ​റി ഡി​യോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 44678,
    "questionText": " ഒ​ളി​മ്പി​ക്സ് മ്യൂ​സി​യം? ",
    "answerText": " ലോ​സെ​യിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44679,
    "questionText": " ഒ​ളി​മ്പി​ക്സ് മ​ത്സ​ര​ങ്ങൾ മൂ​ന്ന് ത​വണ ന​ട​ന്ന വേ​ദി? ",
    "answerText": " ല​ണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44680,
    "questionText": " ഒ​ളി​മ്പി​ക്സിൽ മെ​ഡ​ലു​കൾ നൽ​കി​ത്തു​ട​ങ്ങി​യ​ത്? ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 44681,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കാർഷിക എൻജിനിയറിം‌ഗ് കോളേജ്? ",
    "answerText": " കേളപ്പജി അഗ്രികൾച്ചറൽ എൻജിനിയറിംഗ് കോളേജ്, തവന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44682,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആനക്കയം "
  },
  {
    "questionNum": 44683,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ വില്ലേജ്? ",
    "answerText": " ചമ്രവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 44684,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഡിജിറ്റൽ പട്ടികവർഗ കോളനി? ",
    "answerText": " നെടുങ്കയം "
  },
  {
    "questionNum": 44685,
    "questionText": " ചെറിയ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 44686,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ തേക്ക് മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂരിലെ വെളിയന്തോട് "
  },
  {
    "questionNum": 44687,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44688,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡി, നടന്ന ഗുഡ്സ് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " എം.എസ്.എൽ.വി 1711 "
  },
  {
    "questionNum": 44689,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡിയെ ബ്ളാക്ക് ഹോൾ ഒഫ് പോത്തന്നൂർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുമിത്ത് സർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44690,
    "questionText": " തുഞ്ചത്തെഴുത്തച്ഛൻ മലയാള സർവകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വൈസ് ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " കെ. ജയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44691,
    "questionText": " തുഞ്ചത്തെഴുച്ഛൻ മലയാള സർവകലാശാലയുടെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " എഴുത്തോല "
  },
  {
    "questionNum": 44692,
    "questionText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ആദ്യ നഗരസഭ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 44693,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ശുചിത്വപഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " പോത്തുകൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44694,
    "questionText": " മാമാങ്കത്തെക്കുറിച്ച് വിവരം നൽകിയിരുന്ന പോർച്ചുഗീസ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ബാർബോസ "
  },
  {
    "questionNum": 44695,
    "questionText": " മാമാങ്കം കിളിപ്പാട്ട് രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കാടാഞ്ചേരി നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 44696,
    "questionText": " പൂന്താനത്തിന്റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കീഴാറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44697,
    "questionText": " ഇഎംഎസിന്റെ ആദ്യ കൃതി? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 44698,
    "questionText": " മുസ്ളിം കാളിദാസൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മോയിൻകുട്ടി വൈദ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 44699,
    "questionText": " ഉറൂബിന്റെ ശരിയായ പേര്? ",
    "answerText": " പി.സി. കുട്ടികൃഷ്ണൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 44700,
    "questionText": " ഇറ്റലിയിലെ ഫാസിസ്റ്റ് പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " ബെനിറ്റോ മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 44701,
    "questionText": " ഹിരാക്കുഡ് നദീതട പദ്ധതി ഏത് നദിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മഹാനദി (ഒഡിഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 44702,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ വ്യക്തിഗത സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " അഭിനവ് ബിന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 44703,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്? ",
    "answerText": " നീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 44704,
    "questionText": " മഗധയിലെ നന്ദരാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ",
    "answerText": " മഹാപത്മനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44705,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ ഗ്ളോബ് അവാർഡ് ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്?‌ ",
    "answerText": " സിനിമ ആൻഡ് ടെലിവിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44706,
    "questionText": " ഞാനാണ് രാഷ്ട്രം  എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാലാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44707,
    "questionText": " ഞെരളത്ത് രാമപ്പൊതുവാൾ ഏത് സംഗീതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സോപാന സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 44708,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിലെ ഡം ഡം വിമാനത്താവളത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ്‌ചന്ദ്രബോസ് അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 44709,
    "questionText": " 1984ലെ ഭോപ്പാൽ വാതക ദുരന്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്പനി? ",
    "answerText": " യൂണിയൻ കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44710,
    "questionText": " തഹ്‌രിർ സ്ക്വയർ  ഏതു രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 44711,
    "questionText": " ഏകദൈവ വിശ്വാസികൾക്കൊരു സമ്മാനം  എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാറാംമോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 44712,
    "questionText": " തോമസ് കപ്പ് ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബാഡ്‌മിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 44713,
    "questionText": " ഭരണത്തിൽ നിന്ന് വിട്ടുനിൽക്കേണ്ടിവന്ന ഏക മുകൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 44714,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ ദ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവകാരി ? ",
    "answerText": " സൂര്യസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44715,
    "questionText": " 1931 മാർച്ച് 23ന് ലാഹോർ ജയിലിൽ വച്ച് ഭഗത്‌സിംഗിനോടൊപ്പം തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ട രണ്ട് വിപ്ളവകാരികൾ? ",
    "answerText": " രാജ്‌ഗുരു, സുഖ്ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 44716,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി. വിജയരാഘവചാര്യർ. "
  },
  {
    "questionNum": 44717,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ഏറ്റവും പഴയ അർദ്ധ സൈനിക വിഭാഗമായ അസം റൈഫിൾസിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 44718,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയുടെ സെക്രട്ടറി ജനറലായിരിക്കെ 1961-ൽ വിമാനാപകടത്തിൽ മരിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡാഗ് ഹാർമസ് കോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44719,
    "questionText": " മാനിഹോട്ട് എസ്‌കുലന്റ എന്തിന്റെ ശാസ്ത്രനാമമാണ്? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 44720,
    "questionText": " 1963 നവംബർ 21ന് തുമ്പയിൽ നിന്ന് വിക്ഷേപിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ റോക്കറ്റ് ? ",
    "answerText": " നൈക്ക് അപ്പാച്ചെ "
  },
  {
    "questionNum": 44721,
    "questionText": " ഓളവും തീരവും എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " പി.എൻ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44722,
    "questionText": " അരനാഴിക നേരം എന്ന നോവൽ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 44723,
    "questionText": " വിമോചന സമരകാലത്ത് കെപിസിസി പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ആ. ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 44724,
    "questionText": " ഡോൺ ശാന്തമായൊഴുകുന്നു എന്ന റഷ്യൻ നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഷോളഖോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 44725,
    "questionText": " നാവിക ശക്തിയായി അറിയപ്പെട്ട ദക്ഷിണേന്ത്യൻ രാജവംശം? ",
    "answerText": " ചോളന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44726,
    "questionText": " ശുദ്ധാദ്വൈത സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വല്ലഭാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44727,
    "questionText": " സൂർ വംശ സ്ഥാപകനായ ഷേർഷയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സസറാം (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 44728,
    "questionText": " ചുവന്ന മണൽക്കല്ലിൽ തീർത്ത ഇതിഹാസം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 44729,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡയറി ഡവലപ്‌മെന്റ് ബോർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 44730,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി എന്ന ആശയം ഏത് രാജ്യത്തെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്നാണ് ഇന്ത്യ കടം കൊണ്ടത്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44731,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആദിവാസി സർവകലാശാലയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ട്രൈബൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 44732,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയിലെ ഇന്ത്യയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ സ്ഥിരം പ്രതിനിധി? ",
    "answerText": " സയ്യദ് അക്‌ബറുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44733,
    "questionText": " മധുരൈകൊണ്ട ചോളൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? [Madhurykeaanda cholan ennariyappedunnath?]",
    "answerText": " പരാന്തക ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44734,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം നടന്ന കാലത്ത് ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 44735,
    "questionText": " ഏത് നാടകം കണ്ടുകൊണ്ടിരിക്കവെയാണ് യുഎസ്പ്രസിഡന്റായ എബ്രഹാം ലിങ്കൺ വധിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " അവർ അമേരിക്കൻ കസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44736,
    "questionText": " ജർമ്മനിയുടെ സഹകരണത്തോടെ ഇന്ത്യയിൽ ആരംഭിച്ച ഉരുക്കുനിർമ്മാണ ശാല? ",
    "answerText": " റൂർക്കേല (ഒഡിഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 44737,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആകെ എത്ര ഹൈക്കോടതികളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 44738,
    "questionText": " ശബ്ദതാരാവലിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠേശ്വരം പത്മനാഭപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 44739,
    "questionText": " കെനിയയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജോമോ കെനിയാത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 44740,
    "questionText": " കറുത്ത വിപ്ളവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 44741,
    "questionText": " റോബിൻസൺ ക്രൂസോ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്റെ സ്രഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഡാനിയൽ ഡിഫോ "
  },
  {
    "questionNum": 44742,
    "questionText": " ഹോട്ട് മെയിലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " സബീർ ഭാട്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44743,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് കോളനിയായിരുന്ന മക്കാവു ഇപ്പോൾ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ പ്രത്യേക ഭരണപ്രദേശമാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 44744,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ ചലച്ചിത്രതാരം? ",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44745,
    "questionText": " പോക്കുവെയിൽ മണ്ണിലെഴുതിയത് ആരുടെ ഓർമക്കുറിപ്പുകളാണ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 44746,
    "questionText": " കാകതീയ രാജവംശത്തിലെ വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി രുദ്രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 44747,
    "questionText": " സുൽത്താന റസിയ ആരുടെ പുത്രിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 44748,
    "questionText": " ക്ഷിപ്രകോപികളെങ്കിലും സത്യസന്ധർ ഇന്ത്യക്കാരെപ്പറ്റി ഇങ്ങനെ അഭിപ്രായപ്പെട്ട പ്രാചീന വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഹുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 44749,
    "questionText": " ഉജ്ജയന്ത കൊട്ടാരം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അഗർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 44750,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ന്യൂക്ളിയർ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " അപ്സര "
  },
  {
    "questionNum": 44751,
    "questionText": " ലോക്സഭയിലെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സോണിയാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 44752,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഫീൽഡ് മാർഷൽ പദവി രണ്ടാമതായി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.എം. കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 44753,
    "questionText": " കൂമൻകൊല്ലി എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി. വത്സല "
  },
  {
    "questionNum": 44754,
    "questionText": " ഗാന്ധിയും അരാജകത്വവും എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 44755,
    "questionText": " 1923ൽ ആന്ധ്രാ ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ച സ്വാതന്ത്ര്യസമരസേനാനി? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44756,
    "questionText": " സ്റ്റെയിങ് എ ലൈവ് എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? [Stteyingu e lyvu enna pusthakam rachicchath?]",
    "answerText": " വന്ദനശിവ "
  },
  {
    "questionNum": 44757,
    "questionText": " കെവ്‌ഹിര ഏത് നഗരത്തിന്റെ പഴയ പേരാണ്? ",
    "answerText": " കൊഹിമ "
  },
  {
    "questionNum": 44758,
    "questionText": " ദേശീയ ഊർജ്ജ സംരക്ഷണ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 44759,
    "questionText": " 99 വർഷത്തെ പാട്ടത്തിനായി ശ്രീലങ്ക ചൈനയ്ക്ക് വിട്ടുകൊടുത്ത തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഹംബാൻടോറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 44760,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നവതരംഗ ചലച്ചിത്ര പ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കംകുറിച്ച ഭുവൻഷോം എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " മൃണാൾസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44761,
    "questionText": " ഹയവദന എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗിരീഷ് കർണാട് "
  },
  {
    "questionNum": 44762,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ദിനോസർ, മ്യൂസിയം കം പാർക്ക് ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " റെയ്‌‌യോലി, ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 44763,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയെപ്പറ്റി അന്വേഷിക്കാനായി ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണകൂടം നിയമിച്ച കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ഹണ്ടർ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44764,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ ആണവ അന്തർവാഹിനി? ",
    "answerText": " അരിഹന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 44765,
    "questionText": " ബിയോണ്ട് ദ ലൈൻസ് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കുൽദീപ് നയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44766,
    "questionText": " ഭർത്താവും ഭാര്യയും മകളും പ്രധാനമന്ത്രിയായി പ്രവർത്തിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44767,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും ഒടുവിലായി പുറത്തുപോയ യൂറോപ്യൻ ശക്തി? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44768,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അമേരിക്ക എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ. പാനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44769,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 44770,
    "questionText": " സിന്ധുനദി അറബിക്കടലിൽ പതിക്കുന്നത് എവിടെവച്ചാണ്? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 44771,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സായുധ സമരത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വസുദേവ് ബൽവന്ദ് ഫാഡ്‌കെ "
  },
  {
    "questionNum": 44772,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ ബെർലിൻ മതിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാഗാ അതിർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 44773,
    "questionText": " സംഗ്രാമധീരൻ എന്ന ബിരുദം സ്വീകരിച്ച വേണാട്ടിലെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44774,
    "questionText": " എസ‌്‌കിമോകൾ മഞ്ഞുകൊണ്ട് നിർമ്മിക്കുന്ന വീടുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത്: ",
    "answerText": " ഇഗ്ളു. "
  },
  {
    "questionNum": 44775,
    "questionText": " സുബ്ബറാവു ഏത് തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവിന്റെ ദിവാനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44776,
    "questionText": " ഐരാവതി നദി ഏത് രാജ്യത്തിലൂടെയാണ് ഒഴുകുന്നത്? ",
    "answerText": " മ്യാന്മർ "
  },
  {
    "questionNum": 44777,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗസ്‌‌നി ഗുജറാത്തിലെ സോമനാഥ ക്ഷേത്രം ആക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1025 എ.ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 44778,
    "questionText": " ദക്കാമറൺ കഥകൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബൊക്കാച്ചിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 44779,
    "questionText": " തിരൂർ നിന്ന് ബേപ്പൂരിലേക്ക് കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തീവണ്ടി ഓടിയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1861 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 44780,
    "questionText": " രാജാക്കന്മാരുടെ കളി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44781,
    "questionText": " കരയിൽ നിന്ന് കടലിലേക്ക് വീശുന്ന കാറ്റ്? ",
    "answerText": " കരക്കാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44782,
    "questionText": " തെമുജിൻ ഏത് പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധി നേടിയത്? ",
    "answerText": " ചെങ്കിസ്‌ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44783,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ ഫ്യൂഡൽ പ്രഭുക്കന്മാരായിരുന്നു ഷോഗണുകൾ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44784,
    "questionText": " കേരള മാർക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കെ. ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44785,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതിയാകുന്നതിനു തൊട്ടുമുൻപ് രാംനാഥ് കോവിന്ദ് വഹിച്ചിരുന്ന പ്രധാന പദവി? ",
    "answerText": " ബീഹാർ ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 44786,
    "questionText": " പുരാണിക് എൻസൈക്ളോപീഡിയ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വെട്ടം മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 44787,
    "questionText": " ഒരു നുണ ആവർത്തിച്ചു പറഞ്ഞാൽ പിന്നീടത് സത്യമായി മാറും എന്ന് പറഞ്ഞ ഹിറ്റ്‌ലറുടെ പ്രചാരണമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ഗീബൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44788,
    "questionText": " ശബ്ദിക്കുന്ന കലപ്പ എന്ന ചെറുകഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 44789,
    "questionText": " കർണാടക സംസ്ഥാനത്തിന്റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44790,
    "questionText": " പ്രഥമ കേരള മന്ത്രിസഭയിലെ ധനകാര്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സി. അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44791,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചാരായ നിരോധനം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 44792,
    "questionText": " 1945-ൽ ഇന്ത്യയ്ക്കുവേണ്ടി യുഎൻചാർട്ടറിൽ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " സർ രാമസ്വാമി മുതലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44793,
    "questionText": " മലയാള പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെങ്കളത്ത് കുഞ്ഞിരാമമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44794,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ ശാകുന്തളം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥ. "
  },
  {
    "questionNum": 44795,
    "questionText": " ​ ​ഇ​ന്ത്യ​ൻ​ ​ഒ​ളി​മ്പി​ക്സ് ​ബോ​ക്സ​റാ​യ​ ​മേ​രി​കോം​ ​ഏ​തു​ ​സം​സ്ഥാ​ന​ക്കാ​രി​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " മ​ണി​പ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44796,
    "questionText": " ​ ​സ്റ്റീ​ഫ​ൻ​ ​ഹോ​ക്കി​ങ് ​അ​ന്ത​രി​ച്ച​തെ​ന്ന്? ",
    "answerText": " 2018​ ​മാ​ർ​ച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 44797,
    "questionText": " ​ ​വി​ദ്യാ​പോ​ഷി​ണി​ ​സ​ഭ​ ​സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " സ​ഹോ​ദ​ര​ൻ​ ​അ​യ്യ​പ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44798,
    "questionText": " ​ ​ആ​ദ്യ​ത്തെ​ ​കം​പ്യൂ​ട്ട​ർ​ ​ഗെ​യിം? ",
    "answerText": " സ്പേ​സ് ​വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44799,
    "questionText": " ​ ​നോ​ർ​ത്ത് ​ഈ​സ്റ്റ് ​ഫ്രോ​ണ്ടി​യ​ർ​ ​ഏ​ജ​ൻ​സി​ ​ഇ​പ്പോ​ൾ​ ​അ​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " അ​രു​ണാ​ച​ൽ​പ്ര​ദേ​ശ് "
  },
  {
    "questionNum": 44800,
    "questionText": " ​ ​ബി​സി​ജി​ ​വാ​ക്സി​ൻ​ ​ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന​ത് ​ഏ​തു​ ​രോ​ഗ​ത്തെ​ ​ത​ട​യാ​നാ​ണ്? ",
    "answerText": " ക്ഷ​യം "
  },
  {
    "questionNum": 44801,
    "questionText": " ​ ​അ​ഹോം​ ​ക​ലാ​പം​ ​ന​ട​ന്ന​ത് ​എ​വി​ടെ​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " അ​സം "
  },
  {
    "questionNum": 44802,
    "questionText": " ​ ​ഓ​സ്‌​ലോ​ ​ഏ​തു​ ​രാ​ജ്യ​ത്തി​ന്റെ​ ​ത​ല​സ്ഥാ​ന​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " നോ​ർ​വേ "
  },
  {
    "questionNum": 44803,
    "questionText": " ​ ​നി​ർ​മാ​ല്യം​ ​എ​ന്ന​ ​സി​നി​മ​യു​ടെ​ ​സം​വി​ധാ​യ​ക​ൻ? ",
    "answerText": " എം.​ടി.​ ​വാ​സു​ദേ​വ​ൻ​നാ​യർ "
  },
  {
    "questionNum": 44804,
    "questionText": " ​ ​പ​ദ്മാ​വ​ത് ​എ​ന്ന​ ​കാ​വ്യം​ ​ര​ചി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " മാ​ലി​ക് ​മു​ഹ​മ്മ​ദ് ​ജ​യ്‌​സി "
  },
  {
    "questionNum": 44805,
    "questionText": " ​ 1527​ലെ​ ​ഖ​ൻ​വാ​ ​യു​ദ്ധ​ത്തി​ൽ​ ​ഏ​റ്റു​മു​ട്ടി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ബാ​ബ​റും​ ​റാ​ണാ​ ​സം​ഗ​യും "
  },
  {
    "questionNum": 44806,
    "questionText": " ​ ​ബം​ഗ​ബ​ന്ധു​ ​എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത് ? ",
    "answerText": " ഷേ​ഖ് ​മു​ജി​ബു​ർ​ ​റ​ഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44807,
    "questionText": " ​ ​ഓ​മ​ഞ്ചി​ ​ഏ​ത് ​മ​ല​യാ​ള​ ​നോ​വ​ലി​ലെ​ ​ക​ഥാ​പാ​ത്ര​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഒ​രു​ ​തെ​രു​വി​ന്റെ​ ​കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 44808,
    "questionText": " ​ ​ഫെ​ബ്രു​വ​രി​ 29​ ​ജ​ന്മ​ദി​ന​മാ​യ​ ​മു​ൻ​ ​ഇ​ന്ത്യ​ൻ​ ​പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊ​റാ​ർ​ജി​ ​ദേ​ശാ​യി "
  },
  {
    "questionNum": 44809,
    "questionText": " ​ ​അ​മ​ര​ജീ​വി​ ​എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " പോ​റ്റി​ ​ശ്രീ​രാ​മ​ലു "
  },
  {
    "questionNum": 44810,
    "questionText": " ​ ​കു​ല​ശേ​ഖ​ര​ ​കാ​ല​ത്ത് ​ഭൂ​നി​കു​തി​ ​അ​റി​യ​പ്പെ​ട്ടി​രു​ന്ന​ ​പേ​ര്? ",
    "answerText": " പ​ത​വാ​രം "
  },
  {
    "questionNum": 44811,
    "questionText": " ​ ​ചൈ​ന​യി​ൽ​ ​സാം​സ്കാ​രി​ക​ ​വി​പ്ള​വ​ത്തി​ന് ​തു​ട​ക്കം​ ​കു​റി​ച്ച​ ​വ​ർ​ഷം? ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 44812,
    "questionText": " ​ ​ലോ​ക്‌​സ​ഭ​യു​ടെ​ ​ആ​ദ്യ​ ​വ​നി​താ​ ​സ്പീ​ക്ക​ർ​‌? ",
    "answerText": " മീ​രാ​കു​മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44813,
    "questionText": " ​ ​രാ​ജ്യ​സ​ഭ​യു​ടെ​ ​ചെ​യ​ർ​മാ​നാ​യ​ ​ആ​ദ്യ​ ​മ​ല​യാ​ളി? ",
    "answerText": " കെ.​ആ​ർ.​ ​നാ​രാ​യ​ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44814,
    "questionText": " ​ ​പി​ങ് ​-​ ​പോ​ങ് ​എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ടേ​ബി​ൾ​ ​ടെ​ന്നി​സ്. "
  },
  {
    "questionNum": 44815,
    "questionText": " ഹൈന്ദവ ധർമ്മോദ്ധാരകൻ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 44816,
    "questionText": " കോവൈ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 44817,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കടുവ സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 44818,
    "questionText": " തുർക്കികൾ കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പിൾ കീഴടക്കിയതെന്ന്? ",
    "answerText": 1453
  },
  {
    "questionNum": 44819,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷുകാരും ഫ്രഞ്ചുകാരും തമ്മിൽ 18-ാം നൂറ്റാണ്ടിന്റെ മദ്ധ്യത്തിൽ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന യുദ്ധങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കർണാട്ടിക് യുദ്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44820,
    "questionText": " കബഡിയുടെ ജന്മനാട് ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44821,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ റോക്കി പർവതനിരയുടെ കിഴക്കൻ ചരിവിലൂടെ വീശുന്ന കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ചിനൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44822,
    "questionText": " കുരിശുയുദ്ധങ്ങൾ നടന്നത് ഏത് നൂറ്റാണ്ടുകളിലായിരുന്നു? ",
    "answerText": " 11 മുതൽ 13 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 44823,
    "questionText": " പൂനെയിൽ ആര്യ മഹിളാ സമാജ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിത രമാബായ് "
  },
  {
    "questionNum": 44824,
    "questionText": " അഷ്ടപ്രധാൻ ആരുടെ മന്ത്രിസഭയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 44825,
    "questionText": " മറ്റുള്ള ഭാഷകൾ കേവലം ധാത്രിമാർ മർത്ത്യനു പെറ്റമ്മ തൻ ഭാഷ താൻ എന്ന വരികൾ രചിച്ചത്? [Mattulla bhaashakal kevalam dhaathrimaar martthyanu pettamma than bhaasha thaan enna varikal rachicchath?]",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44826,
    "questionText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവൻപിള്ളയുടെ വിയോഗം സൃഷ്ടിച്ച വേദനയിൽ ചങ്ങമ്പുഴ കൃഷ്ണപിള്ള ആദ്യം രചിച്ച ലഘുവിലാപ കാവ്യം? ",
    "answerText": " തകർന്ന മുരളി "
  },
  {
    "questionNum": 44827,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളുടെ പ്രസിഡന്റായ മുൻ ഹോളിവുഡ് നടൻ? ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് റീഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44828,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വേലിയേറ്റ തുറമുഖം ",
    "answerText": " കണ്ട്ല "
  },
  {
    "questionNum": 44829,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ വനിതാ എൻജിൻ ഡ്രൈവർ? ",
    "answerText": " സുരേഖ യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 44830,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ മികച്ച കായികതാരങ്ങൾക്ക് കേരള സ്പോർട്സ് കൗൺസിൽ നൽകുന്ന അവാർഡ്? ",
    "answerText": " ജി.വി. രാജ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 44831,
    "questionText": " ലോറാ നീ എവിടെ? എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുട്ടത്തുവർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 44832,
    "questionText": " ചീത്ത മുട്ടയുടെ ഗന്ധമുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44833,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ 150-ാം ജന്മവാർഷികം പ്രമാണിച്ച് നാണയം പുറത്തിറക്കാൻ തീരുമാനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44834,
    "questionText": " ദേവീചന്ദ്രഗുപ്തം എന്ന സംസ്കൃത രാഷ്ട്രീയ നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44835,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ, അഫ്‌ഗാനിസ്ഥാൻ എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചരിത്രപ്രാധാന്യമുള്ള ചുരം? ",
    "answerText": " ഖൈബർ ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 44836,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭ്‌ഭായ് പട്ടേൽ സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 44837,
    "questionText": " ഒവിവിജയന്റെ കടൽത്തീരത്ത് എന്ന ചെറുകഥയുടെ പ്രമേയം? ",
    "answerText": " വധശിക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 44838,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഗയാന ഏതു വൻകരയിലാണ്? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44839,
    "questionText": " സിദ്ദു, കാൻഹു എന്നിവർ നേതൃത്വം നൽകിയ ഗോത്രവർഗ കലാപം? ",
    "answerText": " സാന്താൾ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 44840,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധൻ നിർവാണം പ്രാപിച്ച കുശിനഗർ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 44841,
    "questionText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖയെ രണ്ടുതവണ മുറിച്ചൊഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കോംഗോ (ആഫ്രിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 44842,
    "questionText": " ഗണിതസാരസംഗ്രഹ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാവീരാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44843,
    "questionText": " 25-ാം വയസിൽ പിതാവിനൊപ്പം ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം പങ്കിട്ട ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വില്യം ലോറൻസ്ബ്രാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 44844,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ജാവ "
  },
  {
    "questionNum": 44845,
    "questionText": " നാവികകലാപം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 44846,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ യങ് ഇന്ത്യ വാരി​കയുടെ പത്രാധി​പരായി​ പ്രവർത്തി​ച്ച മലയാളി​? ",
    "answerText": " ജോർജ് ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 44847,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്കേ തീരപ്രദേശം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോറമാൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44848,
    "questionText": " അഭയദേവ് എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 44849,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1959 സെപ്തംബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 44850,
    "questionText": " യയാതി എന്ന മറാഠി നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.എസ്. ഖണ്ഡേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 44851,
    "questionText": " പനാമ കനാൽ ഏതു സമുദ്രങ്ങളയാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അറ്റ്‌ലാന്റിക്, പസഫിക് "
  },
  {
    "questionNum": 44852,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 44853,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാക്കുകൾ ഉള്ള ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 44854,
    "questionText": " കട്ടക്കയം എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 44855,
    "questionText": " യാചകരുടെ രാജകുമാരൻ എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44856,
    "questionText": " വിറ്റികൾച്ചർ ഏതു കൃഷിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്? ",
    "answerText": " മുന്തിരി കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 44857,
    "questionText": " സത്യശോധക് സമാജ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജ്യോതിറാവു ഫുലെ "
  },
  {
    "questionNum": 44858,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ഗുരുപൂർണിമ? ",
    "answerText": " വേദവ്യാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44859,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഭൂപടം തയ്യാറാക്കിയതെന്നു കരുതപ്പെടുന്ന ഗ്രീക്ക് ചിന്തകൻ? ",
    "answerText": " അനക്സി മാൻഡെർ "
  },
  {
    "questionNum": 44860,
    "questionText": " ജീവന്റെ പുസ്തകം രചിച്ചിരിക്കുന്നത് ഗണിതത്തിന്റെ ഭാഷയിലാണ് എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 44861,
    "questionText": " സൈനികർക്കുള്ള ശമ്പളം പണമായി നൽകിയ ആദ്യ സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 44862,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളില്ലാത്ത കടൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ചാവുകടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44863,
    "questionText": " പൗനാറിലെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 44864,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാ സമരകാലത്ത് വൈസ്രോയി ആയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ലിൻലിത്‌ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 44865,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സീഫുഡ് പാർക്ക് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " അരൂർ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 44866,
    "questionText": " ക്യൂബയുടെ ദേശീയ കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " ബേസ് ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44867,
    "questionText": " പത്ത് രാജ്യങ്ങളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 44868,
    "questionText": " എഡി622-ൽ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " ഹിജറാ വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 44869,
    "questionText": " കപ്പലുകളും വിമാനങ്ങളും അപ്രത്യക്ഷമാകുന്നുവെന്ന് പറയപ്പെടുന്ന ബർമൂഡ ട്രയാംഗിൾ ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " അറ്റ്‌ലാന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 44870,
    "questionText": " 1916ൽ ഈസ്റ്റർകലാപം നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അയർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44871,
    "questionText": " മാസിഡോണിയയുടെ പാർലമെന്റ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സോബ്രാനി "
  },
  {
    "questionNum": 44872,
    "questionText": " ലാത്‌വിയയുടെ പാർലമെന്റാണ്? ",
    "answerText": " സെയ്‌മ "
  },
  {
    "questionNum": 44873,
    "questionText": " ഇസ്രായേലിന്റെ പാർലമെന്റ്? ",
    "answerText": " നെസറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44874,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് കോഴവിവാദത്തെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ നിയുക്തമായ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " വൈ.പി. ചന്ദ്രചൂഡ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 44875,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തീരങ്ങളിൽ കരിമണൽ ഖനനം ചെയ്യുന്നത് സം ബന്ധിച്ച് പഠിക്കുവാൻ നിയോഗിതമായ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ജോൺ കെ. മാത്യു കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44876,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയത്തിലെ ക്രിമിനൽവത്കരണത്തെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ നിയുക്തമായ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ വോറ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44877,
    "questionText": " ഇസ്ളാം മതവിശ്വാസികളുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഖുറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44878,
    "questionText": " മിന എന്ന ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 44879,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ളവം നടപ്പിലാക്കിയ കേന്ദ്ര കൃഷിമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി. സുബ്രഹ്മണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 44880,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാലുത്പാദിപ്പിക്കുന്നരാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 44881,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ഫ്ളഡിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഡോ. വി. കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44882,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായ ശാലകൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 44883,
    "questionText": " ചെറുകിട ഇടത്തരം ഗ്രാമീണ വ്യവസായങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠനം നടത്തിയ കമ്മിറ്റി ? ",
    "answerText": " അബിദ് ഹുസൈൻ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 44884,
    "questionText": " ലാഭം ലക്ഷ്യമാക്കി നടത്തുന്ന സാമ്പത്തിക പ്രവർത്തനങ്ങളെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിസിനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44885,
    "questionText": " ഉത്പന്നങ്ങളുടെ ഗുണനിലവാരത്തിന് അവാർഡ് നൽകുന്ന 2 കേന്ദ്ര ഏജൻസികൾ? ",
    "answerText": " ചെറുകിട വ്യവസായ വികസന സംഘടന, നാഷണൽ പ്രൊഡക്റ്റിവിറ്റി കൗൺസിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 44886,
    "questionText": " ഏഴ് ദിവസങ്ങൾ ഉള്ള ആഴ്ച നിശ്ചയിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാൽഡിയൻ ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 44887,
    "questionText": " ആകിലസ് രചിച്ച ദുരന്തനാടകം? ",
    "answerText": " പ്രൊമിത്തിയൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44888,
    "questionText": " സുപ്രസിദ്ധ ഗ്രീക്ക് കവി? ",
    "answerText": " ഹോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 44889,
    "questionText": " കലയുടെയും കൈത്തൊഴിലുകളുടെയം ദേവത? ",
    "answerText": " അഥീന "
  },
  {
    "questionNum": 44890,
    "questionText": " ഗ്രീസിലെ പ്രസിദ്ധരായ തത്ത്വജ്ഞാനികൾ? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ്, പ്ളേറ്റോ, അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44891,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് ദുരന്തനാടകങ്ങളുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ആകിലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44892,
    "questionText": " ബിസി12-ാം നൂറ്റാണ്ടിൽ ഗ്രീസും ട്രോയി നഗരവും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ട്രോജൻ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 44893,
    "questionText": " ലോക ചരിത്രത്തിൽ ക്ളാസിക്കൽ സംസ്കാരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത? ",
    "answerText": " ഗ്രീക്ക് സംസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 44894,
    "questionText": " എഥൻസ് നഗരത്തിന് ഹെല്ലാസിന്റെ പാഠശാല എന്ന പദവി ലഭിച്ചത് ആരുടെ കാലഘട്ടത്തിലാണ്?‌ ",
    "answerText": " പെരിക്ളിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44895,
    "questionText": " ആരുടെ തത്വചിന്തകളാണ് താവോയിസത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാവോത്‌സെ "
  },
  {
    "questionNum": 44896,
    "questionText": " കൺഫ്യൂഷസ് ചൈനയിൽ ജീവിച്ചിരുന്നതായി കരുതപ്പെടുന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 500 ബിസി "
  },
  {
    "questionNum": 44897,
    "questionText": " ആരുടെ പ്രബോധനങ്ങളാണ് കൺഫ്യൂഷനിസത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൺഫ്യൂഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44898,
    "questionText": " സോളാർ പാനലിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണമേത്? ",
    "answerText": " അവതല ദർപ്പണം "
  },
  {
    "questionNum": 44899,
    "questionText": " തെർമോഫ്ളാസ്ക് കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " സർ ജയിംസ് സ്യൂവർ "
  },
  {
    "questionNum": 44900,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ ഏറ്റവും പ്രതിഫലിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44901,
    "questionText": " താപം അളക്കുന്നതിനുള്ള എസ്ഐയൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44902,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിലെ റിയർ വ്യൂ മിററായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 44903,
    "questionText": " ഹാലിയുടെ വാൽനക്ഷത്രം കണ്ടെത്തിയതെന്നാണ്? ",
    "answerText": " 1682ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44904,
    "questionText": " പ്രകാശത്തേക്കാൾ വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന ടാക്കിയോൺസ് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഇ.സി​.ജി​ സുദർശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44905,
    "questionText": " ഭൂമി‌യെ വലം വച്ച ആദ്യത്തെ കൃത്രി​മോപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " സ്പുട്‌നി​ക് - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 44906,
    "questionText": " ബലം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 44907,
    "questionText": " ദി ഫിലോസഫി ഒഫ് ഫിസിക്സിന്റെ രചയിതാവാര്? ",
    "answerText": " മാക്സ് പ്ളാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44908,
    "questionText": " പ്രോക്സിമ സെന്റോറിയിൽ നിന്ന് പ്രകാശം എത്ര സമയം കൊണ്ട് ഭൂമിയിലെത്തും? ",
    "answerText": " 4.2 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 44909,
    "questionText": " ഭൂമിക്ക് പുറമെ ഹരിതഗ്രഹപ്രഭാവമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44910,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണ മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ബേലൂർ മഠം "
  },
  {
    "questionNum": 44911,
    "questionText": " നീലയും പച്ചയും കൂടിക്കലരുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " സിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44912,
    "questionText": " ലഘുസൂക്ഷ്മദർശിനിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " ഉത്തല ലെയൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44913,
    "questionText": " ആറ്റം ബോംബ് പ്രവർത്തിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫിഷൻ അനുസരിച്ചാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 44914,
    "questionText": " രണ്ട് വസ്തുക്കൾ തമ്മിൽ ഉരസുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന വൈദ്യുതി? ",
    "answerText": " സ്ഥിതവൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 44915,
    "questionText": " ശബ്ദപരീക്ഷണങ്ങൾക്കു ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണമേത്? ",
    "answerText": " സോണോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 44916,
    "questionText": " രണ്ടു വസ്തുക്കൾ തമ്മിലുള്ള അകലം ഇരട്ടിയാകുമ്പോൾ അവ തമ്മിലുള്ള ആകർഷണബലം? ",
    "answerText": " നാലിലൊന്നാകുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 44917,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരം നടത്തിയ ആദ്യ ജീവി? ",
    "answerText": " ലെയ്‌ക എന്ന നായ. "
  },
  {
    "questionNum": 44918,
    "questionText": " താപനില അളക്കുന്ന ഉപകരണമേത്‌? ",
    "answerText": " തെർമോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 44919,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിൽ ആവൃത്തി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഏത് വർണത്തിനാണ്? ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44920,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44921,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " എഡ്യൂസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44922,
    "questionText": " വൈദ്യുത കാന്തിക സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാക്സ്‌വെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44923,
    "questionText": " എ ബ്രീഫ് ഹിസ്റ്ററി ഒഫ് ടൈം എന്ന ശാസ്ത്രഗ്രന്ഥം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ ഹോക്കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 44924,
    "questionText": " ലോക ടെലികമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ ദിനം ? ",
    "answerText": " മേയ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 44925,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 44926,
    "questionText": " കൊളംബിയ മെമ്മോറിയൽ സ്റ്റേഷൻ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 44927,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് പ്രകാശം എത്ര സമയം കൊണ്ട് ഭൂമിയിലെത്തും? ",
    "answerText": " 8.2 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44928,
    "questionText": " ഒന്നിൽക്കൂടുതൽ വർണരശ്മികൾ സംയോജിച്ചുണ്ടാകുന്ന പ്രകാശം? ",
    "answerText": " സമന്വിത പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 44929,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങളില്ലാത്ത ഗ്രഹങ്ങളേത്? ",
    "answerText": " ബുധൻ, ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44930,
    "questionText": " പ്രകാശവേഗം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ശൂന്യതയിലാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫൂക്കാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 44931,
    "questionText": " വിദൂര വസ്തുക്കളുടെ ഫോട്ടോ എടുക്കാൻവേണ്ടി ഉപയോഗിക്കുന്ന കിരണങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44932,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥത്തോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഗാലക്സി? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രോമീഡ "
  },
  {
    "questionNum": 44933,
    "questionText": " അസ്ട്രോണമി എന്ന ശാസ്ത്രശാഖയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കോപ്പർ നിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44934,
    "questionText": " ഊർജതന്ത്രത്തിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മേരി ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 44935,
    "questionText": " വളരെ കുറച്ച് അളവിൽ കാന്തിക സ്വഭാവങ്ങൾ പ്രകടിപ്പിക്കുന്ന വസ്തുക്കൾ? ",
    "answerText": " പാരാ മാഗ്നറ്റിക് വസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44936,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ വാഹനങ്ങളിൽ വളർത്തുന്ന സസ്യമേത്? ",
    "answerText": " ക്ളോറെല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 44937,
    "questionText": " ആദ്യ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയായ യൂറി ഗഗാറിനെ ബഹിരാകാശത്ത് എത്തിച്ച വാഹനം? ",
    "answerText": " വോസ്‌തോക്ക് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 44938,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വംശജയായ ആദ്യ വനിതാ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " കല്പനാ ചൗള. "
  },
  {
    "questionNum": 44939,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം, സമത്വം, സാഹോദര്യം എന്നീ പേരുകളുള്ളത് ഏത് ഗ്രഹത്തിന്റെ വലയങ്ങൾക്കാണ്? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 44940,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങൾക്കിടയിലെ ദൂരമളക്കുന്ന ഏകകമേത്? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 44941,
    "questionText": " പ്രകാശതീവ്രതയുടെ യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കാൻഡല "
  },
  {
    "questionNum": 44942,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിലെ താപകിരണങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44943,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ നിന്ന് പ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താൻ എത്ര സമയം വേണം? ",
    "answerText": " 1.3 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44944,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ വേലിയേറ്റത്തിന് കാരണം എന്ത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രന്റെയും സൂര്യന്റെയും ആകർഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 44945,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിന്റെ ആവൃത്തിയെക്കാൾ കൂടുതൽ ആവൃത്തിയുള്ള കിരണമേത്? ",
    "answerText": " ഗാമാ കിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 44946,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഛിന്നഗ്രഹ ബെൽറ്റ് ഏത് ഗ്രഹങ്ങൾക്കിടയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വ്യാഴം, ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 44947,
    "questionText": " എല്ലാ തരംഗൾക്കുമുള്ള പൊതുസ്വഭാവമെന്ത്? ",
    "answerText": " ഡിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44948,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിനെക്കാൾ വലിയ സ്ഥിരപ്രതിബിംബം ഉണ്ടാക്കാൻ കഴിയുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " ഉത്തല ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44949,
    "questionText": " വെള്ളത്തിന്റെ ആപേക്ഷിക സാന്ദ്രത എത്ര? ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 44950,
    "questionText": " സോപ്പുകുമിളയിൽ നിറങ്ങൾ രൂപപ്പെടുന്നതിന് കാരണമായ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഇന്റർഫറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44951,
    "questionText": " കേൾവിക്ക് തകരാറുണ്ടാക്കുന്ന ശബ്ദപരിധിയേത്? ",
    "answerText": " 120 ഡെസിബെലിനു മുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44952,
    "questionText": " വായുവിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജലബാഷ്പത്തിന്റെ അളവാണ്? ",
    "answerText": " ആർദ്രത "
  },
  {
    "questionNum": 44953,
    "questionText": " ദ്രാവകത്തുള്ളികളുടെ ഗോളാകൃതിക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " പ്രതലബലം "
  },
  {
    "questionNum": 44954,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയായ രാകേഷ് ശർമ്മ ബഹിരാകാശത്തേക്ക് പോയ വാഹനം ? ",
    "answerText": " സല്യൂട്ട് 7 "
  },
  {
    "questionNum": 44955,
    "questionText": " ഒരു ബഹിരാകാശ വാഹനത്തിന്റെ കമാൻഡറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " എയ്‌ലിൻ കോളീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44956,
    "questionText": " നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാനും തീവ്രപ്രകാശത്തിൽ വസ്തുക്കളെ കാണാനും സഹായിക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോൺ കോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44957,
    "questionText": " നേത്രഗോളത്തിലെ മർദ്ദം അസാധാരണമായി വർദ്ധിക്കുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഗ്ളൂക്കോമ "
  },
  {
    "questionNum": 44958,
    "questionText": " ചെവിയിലൂടെ വളർച്ച പരിശോധിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓക്‌സനൊമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 44959,
    "questionText": " കരൾ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ദഹനരസം? ",
    "answerText": " പിത്തരസം "
  },
  {
    "questionNum": 44960,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ യൂറിയയുടെ അളവ് കൂടുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " യുറീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 44961,
    "questionText": " കോഴിമുട്ടയുടെ വെള്ളയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മാംസ്യം? ",
    "answerText": " ഒവാൽബൂമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44962,
    "questionText": " കൊബാൾട്ടിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം B 12 "
  },
  {
    "questionNum": 44963,
    "questionText": " ഹോർമോണായി കണക്കാക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 44964,
    "questionText": " മുലപ്പാൽ ഉത്പാദനത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " പ്രോലാക്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44965,
    "questionText": " തൈറോക്സിന്റെ കുറവ് മൂലം കുട്ടികളിൽ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്രട്ടിനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 44966,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ അധികമുള്ള ഗ്ളൂക്കോസിനെ ഗ്ളൈക്കോജനാക്കി മാറ്റുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44967,
    "questionText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " തൈമോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44968,
    "questionText": " എബോള രോഗം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ട ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 44969,
    "questionText": " ആന്റിബയോട്ടിക്കുകളുടെ രാജാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെൻസിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44970,
    "questionText": " ജലം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 44971,
    "questionText": " ആൾട്ടർനേറ്റിങ് കറന്റ് ഉത്‌പാദി പ്പിക്കുന്ന സംവിധാനം? ",
    "answerText": " എ.സി ജനറേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 44972,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് സയൻസിന്റെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ ഡയറക്ടർ ? ",
    "answerText": " ഡോ. സി.വി. രാമൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 44973,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ജ്ഞാനേന്ദ്രിയങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " കണ്ണ്, ചെവി, മൂക്ക്, ത്വക്ക്, നാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44974,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാഴ്ച സാദ്ധ്യമാക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റോഡു കോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44975,
    "questionText": " കണ്ണുനീരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം "
  },
  {
    "questionNum": 44976,
    "questionText": " ഡാൾട്ടനിസം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 44977,
    "questionText": " ത്വക്കിന് നിറം നൽകുന്ന വർണവസ്തു? ",
    "answerText": " മെലാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44978,
    "questionText": " ജനിച്ച ശേഷം ആദ്യം മുളയ്ക്കുന്ന പാൽ പല്ലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 44979,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും കടുപ്പമേറിയ പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഇനാമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44980,
    "questionText": " ആമാശയത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ളോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 44981,
    "questionText": " മുട്ടുചിരട്ടയുടെ ശാസ്ത്രീയനാമം? ",
    "answerText": " പാറ്റെല്ലാ "
  },
  {
    "questionNum": 44982,
    "questionText": " യൂറിക്കാസിഡ് അസ്ഥികളിൽ അടിഞ്ഞുകൂടി ഉണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഗൗട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 44983,
    "questionText": " രോഗപ്രതിരോധശക്തിക്ക് ആവശ്യമായ ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം സി "
  },
  {
    "questionNum": 44984,
    "questionText": " മനുഷ്യരിലെ രാസസന്ദേശവാഹകർ? ",
    "answerText": " ഹോർമോണുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44985,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ജലത്തിന്റെ അളവ് ക്രമീകരിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " വാസോപ്രസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 44986,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഗ്ളൈക്കോജനെ ഗ്ളൂക്കോസാക്കി മാറ്റുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഗ്ളൂക്കഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 44987,
    "questionText": " അധികമുള്ള ഗ്ളൂക്കോസ് മൂത്രത്തിലൂടെ പുറംതള്ളപ്പെടുന്ന രോഗമാണ് ? ",
    "answerText": " പ്രമേഹം "
  },
  {
    "questionNum": 44988,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കോശം? ",
    "answerText": " അരുണരക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 44989,
    "questionText": " കോശങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " സൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 44990,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പഞ്ചസാര ? ",
    "answerText": " ഗ്ളൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44991,
    "questionText": " മരണശേഷം പേശികൾ ദൃഢമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " റിഗർ മോർട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 44992,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ആകെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 44993,
    "questionText": " സാർസ് ബാധിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 44994,
    "questionText": " ജീവനുള്ള കോശം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ആന്റൺവാൻ ല്യുവാൻഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44995,
    "questionText": " നിയാണ്ടർത്തൽ മനുഷ്യവർഗം ആവിർഭവിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 44996,
    "questionText": " കോശത്തിൽ മാംസ്യസംശ്ളേഷണം നടത്തുന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " റൈബോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 44997,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രക്തകോശം? ",
    "answerText": " മോണോസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 44998,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിന്റെ ബാഹ്യഘടനയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മോർഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 44999,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം? ",
    "answerText": " ഹോമോസാപിയൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 45000,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ പുതുതായി കണ്ടെത്തിയ അവയവം? ",
    "answerText": " ഇന്റർസ്റ്റീഷ്യം "
  }
]